,token,tag
0,ویکی‌پدیای,O
1,انگلیسی,O
2,در,B-DAT
3,تاریخ,I-DAT
4,۱۵,I-DAT
5,ژانویه,I-DAT
6,۲۰۰۱,I-DAT
7,(,O
8,میلادی,B-DAT
9,),O
10,۲۶,B-DAT
11,دی,I-DAT
12,۱۳۷۹,I-DAT
13,),O
14,به,O
15,صورت,O
16,مکملی,O
17,برای,O
18,دانشنامه,O
19,تخصصی,O
20,نوپدیا,O
21,نوشته,O
22,شد,O
23,.,O
24,بنیان‌گذاران,O
25,آن,O
26,،,O
27,جیمی,B-PER
28,ولز,I-PER
29,و,O
30,لری,B-PER
31,سنگر,I-PER
32,هستند,O
33,.,O
34,هم‌اکنون,O
35,بنیاد,O
36,غیرانتفاعی,O
37,بنیاد,B-ORG
38,ویکی‌مدیا,I-ORG
39,پروژه,O
40,ویکی‌پدیا,O
41,را,O
42,پشتیبانی,O
43,می‌کند,O
44,.,O
45,کارساز,O
46,وب,O
47,اصلی,O
48,این,O
49,وبگاه,O
50,در,O
51,شهر,O
52,تامپا,B-LOC
53,ی,O
54,فلوریدا,B-LOC
55,هستند,O
56,.,O
57,همچنین,O
58,میزبان‌های,O
59,اضافی,O
60,دیگری,O
61,هم,O
62,در,O
63,شهرهای,O
64,آمستردام,B-LOC
65,و,O
66,سئول,B-LOC
67,به,O
68,این,O
69,وبگاه,O
70,یاری,O
71,می‌رسانند,O
72,.,O
73,ویکی‌پدیا,O
74,از,B-DAT
75,پایان,I-DAT
76,آوریل,I-DAT
77,۲۰۰۷,I-DAT
78,تاکنون,O
79,،,O
80,یکی,O
81,از,O
82,۱۰,O
83,وبگاه,O
84,برتر,O
85,جهان,O
86,از,O
87,لحاظ,O
88,شمار,O
89,بازدیدکنندگان,O
90,بوده‌است,O
91,که,O
92,بیش,O
93,از,O
94,نیمی,O
95,از,O
96,بازدیدها,O
97,به,O
98,ویکی‌پدیای,O
99,انگلیسی,O
100,مربوط,O
101,می‌شود,O
102,.,O
103,در,O
104,میان,O
105,تمام,O
106,زبان‌های,O
107,ویکی‌پدیا,O
108,تا,B-DAT
109,دسامبر,I-DAT
110,۲۰۱۵,I-DAT
111,(,O
112,آذر,B-DAT
113,۱۳۹۴,I-DAT
114,),O
115,بیش,O
116,از,O
117,۱۴۱,O
118,میلیون,O
119,صفحه,O
120,وجود,O
121,دارد,O
122,که,O
123,بیش,O
124,از,O
125,سی,O
126,و,O
127,هفت,O
128,میلیون,O
129,عدد,O
130,از,O
131,آن‌ها,O
132,مقاله,O
133,است,O
134,.,O
135,با,O
136,رشد,O
137,روزافزون,O
138,این,O
139,دانشنامه,O
140,گردانندگان,O
141,آن,O
142,در,O
143,بنیاد,B-ORG
144,ویکی‌مدیا,I-ORG
145,چندین,O
146,پروژه,O
147,مشابه,O
148,دیگر,O
149,همچون,O
150,ویکی‌واژه,O
151,ویکی‌کتاب,O
152,ویکی‌گفتاورد,O
153,و,O
154,ویکی‌خبر,O
155,را,O
156,پدیدآوردند,O
157,.,O
158,نوپدیا,O
159,در,B-DAT
160,تاریخ,I-DAT
161,۹,I-DAT
162,مارس,I-DAT
163,۲۰۰۰,I-DAT
164,(,O
165,میلادی,B-DAT
166,),O
167,۱۹,B-DAT
168,اسفند,I-DAT
169,۱۳۷۸,I-DAT
170,),O
171,تحت,O
172,مالکیت,O
173,شرکت,O
174,بومیس,B-ORG
175,که,O
176,یک,O
177,شرکت,O
178,پورتال,O
179,وب,O
180,بود,O
181,،,O
182,بنیانگذاری,O
183,شد,O
184,.,O
185,شرکت,O
186,بومیس,B-ORG
187,که,O
188,در,B-DAT
189,سال,I-DAT
190,۱۹۹۶,I-DAT
191,بنیان‌گذاری,O
192,شده,O
193,بود,O
194,،,O
195,یک,O
196,پایگاه,O
197,اینترنتی,O
198,تفریحات,O
199,شهوانی,O
200,و,O
201,دارای,O
202,محتوای,O
203,سکسی,O
204,برای,O
205,مردان,O
206,بود,O
207,و,O
208,سرمایه,O
209,نخستین,O
210,دانشنامه,B-ORG
211,آزاد,I-ORG
212,نوپدیا,B-ORG
213,و,O
214,جانشین,O
215,آن,O
216,ویکی‌پدیا,O
217,،,O
218,توسط,O
219,آن,O
220,تا,B-DAT
221,سال,I-DAT
222,۲۰۰۳,I-DAT
223,تامین,O
224,می‌شد,O
225,.,O
226,این,O
227,دانشنامه,O
228,در,O
229,ابتدا,O
230,دارای,O
231,مجوز,O
232,مطلب,O
233,آزاد,O
234,نوپدیا,O
235,بود,O
236,ولی,O
237,درست,O
238,قبل,O
239,از,O
240,تشکیل,O
241,ویکی‌پدیا,O
242,و,O
243,بر‌اثر,O
244,اصرار,O
245,ریچارد,B-PER
246,استالمن,I-PER
247,مجوز,O
248,خود,O
249,را,O
250,تبدیل,O
251,به,O
252,مجوز,O
253,حق,O
254,تالیف,O
255,آزاد,O
256,گنو,O
257,کرد,O
258,.,O
259,ویکی‌پدیا,O
260,برای,O
261,نخستین,O
262,بار,O
263,در,B-DAT
264,تاریخ,I-DAT
265,۱۵,I-DAT
266,ژانویه,I-DAT
267,۲۰۰۱,I-DAT
268,(,O
269,میلادی,B-DAT
270,),O
271,۲۶,B-DAT
272,دی,I-DAT
273,۱۳۷۹,I-DAT
274,),O
275,و,O
276,فقط,O
277,به,O
278,زبان,O
279,انگلیسی,O
280,بهنام,O
281,wikipedia.com,O
282,به,O
283,دنیای,O
284,تازه,O
285,اینترنت,O
286,وصل,O
287,شد,O
288,.,O
289,ویکی‌پدیا,O
290,از,B-DAT
291,۱۰,I-DAT
292,ژانویه,I-DAT
293,یکی,O
294,از,O
295,قابلیت‌های,O
296,Nupedia.com,O
297,به‌شمار,O
298,می‌رفت,O
299,.,O
300,سیاست,O
301,که,O
302,شبیه,O
303,به,O
304,سیاست,O
305,پیشین,O
306,بی‌طرفی,O
307,نوپدیا,O
308,بود,O
309,در,O
310,همان,O
311,ماه‌های,B-DAT
312,اول,I-DAT
313,برنامه‌ریزی,O
314,شد,O
315,.,O
316,در‌پایان,O
317,سال,B-DAT
318,اول,I-DAT
319,به,O
320,تعداد,O
321,۲۰,O
322,٬,O
323,۰۰۰,O
324,مقاله,O
325,بین,O
326,۱۸,O
327,زبان,O
328,خود,O
329,رسید,O
330,.,O
331,تا,B-DAT
332,پایان,I-DAT
333,سال,I-DAT
334,۲۰۰۲,I-DAT
335,تعداد,O
336,زبان‌ها,O
337,به,O
338,۲۶,O
339,،,O
340,پایان,B-DAT
341,سال,I-DAT
342,۲۰۰۳,I-DAT
343,به,O
344,۴۶,O
345,و,O
346,در‌پایان,O
347,۲۰۰۴,O
348,به,O
349,تعداد,O
350,۱۶۱,O
351,زبان,O
352,رسید,O
353,.,O
354,نوپدیا,O
355,و,O
356,ویکی‌پدیا,O
357,آنقدر,O
358,کنار,O
359,هم,O
360,زیستند,O
361,تا,O
362,میزبان,O
363,(,O
364,سرور,O
365,),O
366,نوپدیا,O
367,از,O
368,کار,O
369,افتاد,O
370,و,O
371,در,B-DAT
372,سال,I-DAT
373,۲۰۰۳,I-DAT
374,متون,O
375,آن,O
376,به,O
377,ویکی‌پدیا,O
378,منتقل,O
379,شد,O
380,.,O
381,ولز,O
382,و,O
383,سنگر,O
384,فکر,O
385,استفاده,O
386,از,O
387,ویکی,O
388,را,O
389,به,O
390,وبگاه,O
391,ویکی‌ویکی‌وب,O
392,متعلق,O
393,به,O
394,وارد,B-PER
395,کانینگهام,I-PER
396,نسبت,O
397,می‌دهند,O
398,.,O
399,ولز,O
400,اینگونه,O
401,بیان,O
402,می‌دارد,O
403,که,O
404,او,O
405,برای,O
406,اولین,O
407,بار,O
408,در,B-DAT
409,دسامبر,I-DAT
410,۲۰۰۰,I-DAT
411,فکر,O
412,استفاده,O
413,از,O
414,ویکی,O
415,را,O
416,از,O
417,جرمی,O
418,رزنفیلد,O
419,که,O
420,کارمند,O
421,شرکت,O
422,بومیس,B-ORG
423,بود,O
424,و,O
425,یک,O
426,ویکی,O
427,مشابه,O
428,را,O
429,به,O
430,او,O
431,نشان,O
432,داده,O
433,بود,O
434,شنید,O
435,.,O
436,این,O
437,پروژه,O
438,متعاقبا,O
439,غیرفعال,O
440,شد,O
441,و,O
442,سازنده,O
443,آن,O
444,،,O
445,ریچارد,B-PER
446,استالمن,I-PER
447,که,O
448,بنیان‌گذار,O
449,بنیاد,B-ORG
450,نرم‌افزارهای,I-ORG
451,آزاد,I-ORG
452,است,O
453,،,O
454,شروع,O
455,به,O
456,پشتیبانی,O
457,از,O
458,ویکی‌پدیا,O
459,کرد,O
460,.,O
461,کمی,O
462,بعد,O
463,در,O
464,همان,O
465,سال,B-DAT
466,،,O
467,ولز,O
468,اعلام,O
469,کرد,O
470,که,O
471,ویکی‌پدیا,O
472,از‌این‌پس,O
473,هیچ,O
474,تبلیغی,O
475,نشان,O
476,نخواهد,O
477,داد,O
478,و,O
479,وبگاه,O
480,آن,O
481,را,O
482,به,O
483,wikipedia.org,O
484,انتقال,O
485,داد,O
486,.,O
487,در,B-DAT
488,تاریخ,I-DAT
489,۲۱,I-DAT
490,ژوئن,I-DAT
491,۲۰۰۳,I-DAT
492,(,O
493,میلادی,B-DAT
494,),O
495,۳۰,B-DAT
496,خرداد,I-DAT
497,۱۳۸۲,I-DAT
498,),O
499,بنیاد,B-ORG
500,ویکی‌مدیا,I-ORG
501,از,O
502,بین,O
503,ویکی‌پدیا,O
504,و,O
505,نوپدیا,O
506,شکل,O
507,گرفت,O
508,.,O
509,اولین,O
510,پروژه,O
511,خواهر,O
512,ویکی‌پدیا,O
513,در,B-DAT
514,ماه,I-DAT
515,اکتبر,I-DAT
516,۲۰۰۲,I-DAT
517,،,O
518,به,O
519,یاد,O
520,حملات,B-LOC
521,۱۱,I-LOC
522,سپتامبر,I-LOC
523,برای,O
524,یادآوری,O
525,حوادث,O
526,آن,O
527,روز,O
528,ساخته,O
529,شد,O
530,.,O
531,ویکی‌واژه,O
532,که,O
533,پروژه,O
534,فرهنگ,O
535,واژه‌ها,O
536,بود,O
537,در,B-DAT
538,دسامبر,I-DAT
539,۲۰۰۲,I-DAT
540,،,O
541,ویکی‌گفتاورد,O
542,که,O
543,مجموعه‌ای,O
544,از,O
545,گفته‌های,O
546,معروف,O
547,بود,O
548,درست,O
549,یک,B-DAT
550,هفته,I-DAT
551,بعد,I-DAT
552,از,O
553,افتتاح,O
554,ویکی‌مدیا,O
555,و,O
556,پروژه,O
557,ویکی‌کتاب,O
558,که,O
559,مجموعه‌ای,O
560,از,O
561,کتاب‌های,O
562,رایگانی,O
563,است,O
564,که,O
565,با,O
566,مشارکت,O
567,همگانی,O
568,گردآوری,O
569,شده‌اند,O
570,در,B-DAT
571,ماه,I-DAT
572,بعد,I-DAT
573,به‌کار,O
574,افتاد,O
575,.,O
576,ویکی‌پدیای,O
577,انگلیسی,O
578,در,B-DAT
579,تاریخ,I-DAT
580,۲۲,I-DAT
581,ژانویه,I-DAT
582,۲۰۰۳,I-DAT
583,(,O
584,میلادی,B-DAT
585,),O
586,۲,B-DAT
587,بهمن,I-DAT
588,۱۳۸۱,I-DAT
589,),O
590,به,O
591,سرعت,O
592,۱۰۰,O
593,٬,O
594,۰۰۰,O
595,مقاله,O
596,رسید,O
597,.,O
598,در,B-DAT
599,سال,I-DAT
600,۲۰۰۴,I-DAT
601,(,O
602,میلادی,B-DAT
603,),O
604,مقاله‌های,O
605,ویکی‌پدیا,O
606,به,O
607,نرخ,O
608,رشد,O
609,تقریبی,O
610,۱,O
611,٬,O
612,۰۰۰,O
613,تا,O
614,۳,O
615,٬,O
616,۰۰۰,O
617,مقاله,O
618,در,O
619,روز,O
620,رسیدند,O
621,.,O
622,در,B-DAT
623,۲۵,I-DAT
624,فوریه,I-DAT
625,۲۰۰۴,I-DAT
626,(,O
627,میلادی,B-DAT
628,),O
629,۶,B-DAT
630,اسفند,I-DAT
631,۱۳۸۲,I-DAT
632,),O
633,ویکی‌پدیا,O
634,در,O
635,تمامی,O
636,زبان‌های,O
637,خود,O
638,به,O
639,میزان,O
640,۵۰۰,O
641,٬,O
642,۰۰۰,O
643,مقاله,O
644,دست,O
645,یافت,O
646,.,O
647,در,B-DAT
648,تاریخ,I-DAT
649,۲۰,I-DAT
650,سپتامبر,I-DAT
651,۲۰۰۴,I-DAT
652,(,O
653,میلادی,B-DAT
654,),O
655,۲۹,B-DAT
656,شهریور,I-DAT
657,۱۳۸۳,I-DAT
658,),O
659,مقاله‌های,O
660,ویکی‌پدیا,O
661,در,O
662,۱۰۵,O
663,زبان,O
664,به,O
665,یک,O
666,میلیون,O
667,رسید,O
668,.,O
669,ویکی‌پدیا,O
670,تا,B-DAT
671,۲,I-DAT
672,اردیبهشت,I-DAT
673,۱۳۹۱,I-DAT
674,دربرگیرنده,O
675,۲۷۹,O
676,زبان,O
677,با,O
678,بیش,O
679,از,O
680,ده,O
681,مقاله,O
682,بوده‌است,O
683,.,O
684,ویکی‌پدیا,O
685,تا,B-DAT
686,تاریخ,I-DAT
687,۱۸,I-DAT
688,اکتبر,I-DAT
689,۲۰۱۳,I-DAT
690,(,O
691,۲۶,B-DAT
692,مهر,I-DAT
693,۱۳۹۲,I-DAT
694,),O
695,دربرگیرنده,O
696,۲۸۱,O
697,زبان,O
698,با,O
699,بیش,O
700,از,O
701,ده,O
702,مقاله,O
703,بوده‌است,O
704,.,O
705,این,O
706,دانشنامه,O
707,روی,O
708,وبگاه,O
709,wikipedia.org,O
710,با,O
711,استفاده,O
712,از,O
713,نرم‌افزار,O
714,ی,O
715,بهنام,O
716,ویکی,O
717,که,O
718,به,O
719,زبان,O
720,جزیره,B-LOC
721,هاوایی,I-LOC
722,به,O
723,معنی,O
724,تند,O
725,است,O
726,ساخته,O
727,شده‌است,O
728,.,O
729,جیمی,B-PER
730,ولز,I-PER
731,بنیانگذار,O
732,ویکی‌پدیا,O
733,آن,O
734,را,O
735,اینگونه,O
736,توصیف,O
737,می‌کند,O
738,ویکی‌پدیا,O
739,کوششی,O
740,برای,O
741,آفرینش,O
742,و,O
743,پخش,O
744,دانشنامه‌ای,O
745,با,O
746,بالاترین,O
747,کیفیت,O
748,ممکن,O
749,برای,O
750,همه,O
751,مردم,O
752,روی,O
753,زمین,O
754,و,O
755,به,O
756,زبان,O
757,مادریشان,O
758,است,O
759,.,O
760,ویکی‌پدیا,O
761,تا,O
762,(,O
763,تا,B-DAT
764,آذر,I-DAT
765,۱۳۹۴,I-DAT
766,/,O
767,دسامبر,B-DAT
768,۲۰۱۵,I-DAT
769,),O
770,دربرگیرنده,O
771,۲۸۱,O
772,زبان,O
773,با,O
774,بیش,O
775,از,O
776,ده,O
777,مقاله,O
778,بوده‌است,O
779,.,O
780,فهرست,O
781,زیر,O
782,رتبه‌بندی,O
783,۲۰,O
784,ویکی‌پدیای,O
785,برتر,O
786,از,O
787,نظر,O
788,تعداد,O
789,مقاله,O
790,همراه,O
791,با,O
792,آمارهای,O
793,کلی,O
794,(,O
795,تا,B-DAT
796,آذر,I-DAT
797,۱۳۹۴,I-DAT
798,دسامبر,I-DAT
799,۲۰۱۵,I-DAT
800,است,O
801,:,O
802,ویکی‌پدیا,O
803,توسط,O
804,برنامه,O
805,متن‌باز,O
806,مدیاویکی,O
807,روی,O
808,دسته‌ای,O
809,از,O
810,میزبانان,O
811,وب,O
812,مستقر,O
813,در,O
814,فلوریدا,B-LOC
815,اجرا,O
816,می‌شود,O
817,.,O
818,ویکی‌پدیا,O
819,ژانویه,B-DAT
820,۲۰۰۲,I-DAT
821,در,O
822,نسخه,O
823,جدید,O
824,خود,O
825,(,O
826,فاز,O
827,دوم,O
828,پروژه,O
829,),O
830,از,O
831,موتور,O
832,پی‌اچ‌پی‌ویکی,O
833,روی,O
834,پایگاه,B-LOC
835,داده,I-LOC
836,مای‌اس‌کیوال,O
837,استفاده,O
838,کرد,O
839,.,O
840,این,O
841,نرم‌افزار,O
842,که,O
843,نسخه,O
844,شماره,O
845,سه,O
846,محسوب,O
847,می‌شد,O
848,در,B-DAT
849,ژوئیه,I-DAT
850,۲۰۰۲,I-DAT
851,نوشته,O
852,شد,O
853,و,O
854,مدیاویکی,O
855,نام‌گذاری,O
856,گردید,O
857,.,O
858,این,O
859,وبگاه,O
860,تا,B-DAT
861,سال,I-DAT
862,۲۰۰۴,I-DAT
863,تنها,O
864,روی,O
865,یک,O
866,سرور,O
867,بود,O
868,تا‌آنجا‌که,O
869,تنظیمات,O
870,میزبان,O
871,آن,O
872,تقسیم,O
873,به,O
874,چندین,O
875,قسمت,O
876,شد,O
877,.,O
878,در,B-DAT
879,ژانویه,I-DAT
880,۲۰۰۵,I-DAT
881,ویکی‌پدیا,O
882,روی,O
883,۳۹,O
884,سرور,O
885,مختلف,O
886,در,O
887,فلوریدا,O
888,مشغول,O
889,به‌کار,O
890,بود,O
891,.,O
892,در,B-DAT
893,سپتامبر,I-DAT
894,۲۰۰۵,I-DAT
895,،,O
896,گروه,O
897,میزبان‌های,O
898,وب,O
899,ویکی‌پدیا,O
900,به,O
901,بیش,O
902,از,O
903,۱۰۰,O
904,عدد,O
905,افزایش,O
906,یافت,O
907,و,O
908,بنابر,O
909,تقاضای,O
910,مسئول,O
911,مرکز,O
912,داده‌ها,O
913,،,O
914,تمامی,O
915,میزبان‌ها,O
916,با,O
917,موفقیت,O
918,،,O
919,به,O
920,ساختمان,O
921,جدید,O
922,واقع,O
923,در,O
924,مرکز,B-ORG
925,شهر,I-ORG
926,تامپا,B-LOC
927,انتقال,O
928,داده,O
929,شدند,O
930,.,O
931,ویکی‌مدیا,O
932,ساخت,O
933,شبکه‌ای,O
934,جهانی,O
935,از,O
936,میزبانان,O
937,مخزن,O
938,در‌کنار,O
939,۳,O
940,میزبان,O
941,مخزن,O
942,خود,O
943,در,O
944,فرانسه,B-LOC
945,را,O
946,آغاز,O
947,کرده‌است,O
948,تا,O
949,سرعت,O
950,پاسخگویی,O
951,را,O
952,بالاتر,O
953,ببرد,O
954,.,O
955,در‌حال‌حاضر,O
956,یک,O
957,گروه,O
958,میزبان,O
959,جدید,O
960,در,O
961,هلند,B-LOC
962,و,O
963,در,O
964,کره,B-LOC
965,جنوبی,I-LOC
966,شروع,O
967,به‌کار,O
968,کرده‌اند,O
969,و,O
970,پاسخگوی,O
971,بخش,O
972,بزرگی,O
973,از,O
974,ترافیک,O
975,ویکی‌پدیا,O
976,هستند,O
977,.,O
978,فکر,O
979,ویرایش,O
980,مقاله‌ها,O
981,براین‌اساس,O
982,شکل‌گرفته,O
983,که,O
984,همکاری,O
985,کاربران,O
986,با,O
987,یکدیگر,O
988,می‌تواند,O
989,در,O
990,بهبود,O
991,کیفیت,O
992,مقاله‌ها,O
993,در,B-DAT
994,طول,I-DAT
995,زمان,I-DAT
996,تاثیر,O
997,به,O
998,سزایی,O
999,داشته,O
1000,باشد,O
1001,همان‌طور,O
1002,که,O
1003,در,O
1004,توسعه,O
1005,نرم‌افزارهای,O
1006,متن‌باز,O
1007,داشته‌است,O
1008,.,O
1009,تصمیم‌گیری,O
1010,در,O
1011,مورد,O
1012,مطالب,O
1013,و,O
1014,سیاست‌های,O
1015,ویرایشی,O
1016,ویکی‌پدیا,O
1017,با,O
1018,توافق,O
1019,عام,O
1020,و,O
1021,رای‌گیری,O
1022,صورت,O
1023,می‌گیرد,O
1024,،,O
1025,اگر,O
1026,چه,O
1027,تصمیم,O
1028,آخر,O
1029,همیشه,O
1030,با,O
1031,جیمی,B-PER
1032,ولز,I-PER
1033,است,O
1034,.,O
1035,در,B-DAT
1036,ماه,I-DAT
1037,دسامبر,I-DAT
1038,۲۰۰۵,I-DAT
1039,،,O
1040,ویکی‌پدیا,O
1041,حدودا,O
1042,دارای,O
1043,۲۷,O
1044,٬,O
1045,۰۰۰,O
1046,کاربر,O
1047,بوده‌است,O
1048,که,O
1049,هرکدام,O
1050,دست,O
1051,کم,O
1052,در,B-DAT
1053,روز,I-DAT
1054,پنج,I-DAT
1055,ویرایش,O
1056,یا,O
1057,اثر,O
1058,از,O
1059,خود,O
1060,به,O
1061,جا,O
1062,گذاشته‌است,O
1063,.,O
1064,ویکی‌پدیا,O
1065,از,O
1066,طریق,O
1067,بنیاد,B-ORG
1068,ویکی‌مدیا,I-ORG
1069,برپا,O
1070,شد,O
1071,.,O
1072,هزینه‌های,O
1073,ربع,B-DAT
1074,چهارم,I-DAT
1075,سال,I-DAT
1076,۲۰۰۵,I-DAT
1077,آن,O
1078,معادل,O
1079,۳۲۱,O
1080,٬,O
1081,۰۰۰,O
1082,دلار,O
1083,آمریکا,O
1084,بوده,O
1085,که,O
1086,۶۰,O
1087,آن,O
1088,مربوط,O
1089,به,O
1090,سخت‌افزار,O
1091,است,O
1092,.,O
1093,هم‌اکنون,O
1094,بنیاد,B-ORG
1095,ویکی‌مدیا,I-ORG
1096,بر‌روی,O
1097,کمک‌های,O
1098,خصوصی,O
1099,تکیه,O
1100,دارد,O
1101,و,O
1102,از,O
1103,رایزن‌های,O
1104,مالی,O
1105,استفاده,O
1106,می‌کند,O
1107,.,O
1108,رایزنی,O
1109,مالی,O
1110,سال,B-DAT
1111,۲۰۰۷,I-DAT
1112,موجب,O
1113,جمع‌آوری,O
1114,مبلغی,O
1115,بیش,O
1116,از,O
1117,۱,O
1118,میلیون,O
1119,دلار,O
1120,شد,O
1121,.,O
1122,ویکی‌پدیا,O
1123,را,O
1124,از,O
1125,منظر,O
1126,تجربه‌ای,O
1127,اجتماعی,O
1128,در,O
1129,آنارشیسم,B-ORG
1130,یا,O
1131,دموکراسی,O
1132,نیز,O
1133,مورد‌بررسی,O
1134,قرار,O
1135,داده‌اند,O
1136,.,O
1137,در,O
1138,یک,O
1139,مقاله,O
1140,تحقیقاتی,O
1141,منتشرشده,O
1142,در,B-DAT
1143,سال,I-DAT
1144,۲۰۱۲,I-DAT
1145,در,O
1146,پلاس,O
1147,وان,O
1148,طاها,B-PER
1149,یاسری,I-PER
1150,و,O
1151,همکاران,O
1152,با,O
1153,بررسی,O
1154,میزان,O
1155,مشارکت,O
1156,کاربران,O
1157,در,O
1158,طول,O
1159,شبانه‌روز,O
1160,سهم,O
1161,مناطق,O
1162,جهان,O
1163,را,O
1164,در,O
1165,ویرایش,O
1166,چند,O
1167,نسخه,O
1168,مختلف,O
1169,ویکی‌پدیا,O
1170,تخمین,O
1171,زدند,O
1172,.,O
1173,این,O
1174,بررسی‌ها,O
1175,نشان,O
1176,دادند,O
1177,برای‌مثال,O
1178,غالب,O
1179,مشارکت‌های,O
1180,انجام‌شده,O
1181,در,O
1182,ویکی‌پدیای,O
1183,فارسی,O
1184,از,O
1185,اروپا,O
1186,و,O
1187,آمریکای,B-LOC
1188,شمالی,I-LOC
1189,بوده‌است,O
1190,.,O
1191,یا,O
1192,مثلا,O
1193,۵۰,O
1194,ویرایش‌های,O
1195,انجام‌شده,O
1196,از,O
1197,آمریکای,B-LOC
1198,شمالی,I-LOC
1199,در,O
1200,ویکی‌پدیای,O
1201,انگلیسی,O
1202,بوده‌اند,O
1203,و,O
1204,برای,O
1205,ویکی‌پدیای,O
1206,انگلیسی,O
1207,ساده,O
1208,این,O
1209,مقدار,O
1210,۲۵,O
1211,بوده‌است,O
1212,.,O
1213,نیویورک‌تایمز,O
1214,از,O
1215,قول,O
1216,روزنامه,O
1217,اسرائیلی,O
1218,آروتز,O
1219,شوا,O
1220,می‌نویسد,O
1221,آیلت,O
1222,شیکد,O
1223,عضو,O
1224,جنبش,O
1225,اسرائیل,O
1226,من,O
1227,،,O
1228,یکی,O
1229,از,O
1230,سازماندهان,O
1231,دوره,O
1232,گفت,O
1233,که,O
1234,به‌کار,O
1235,بردن,O
1236,کلمه,O
1237,اشغالی,O
1238,در,O
1239,مدخلهایی,O
1240,از,O
1241,ویکی‌پدیا,O
1242,که,O
1243,درباره,O
1244,تسخیر,O
1245,سرزمین,B-LOC
1246,فلسطین,I-LOC
1247,توسط,O
1248,اسرائیل,O
1249,در,B-DAT
1250,سال,I-DAT
1251,۱۹۶۷,I-DAT
1252,بحث,O
1253,می‌کنند,O
1254,،,O
1255,دقیقا,O
1256,از,O
1257,مشکلاتی,O
1258,است,O
1259,که,O
1260,وی,O
1261,امیدوار,O
1262,است,O
1263,که,O
1264,توسط,O
1265,تیمی,O
1266,جدید,O
1267,از,O
1268,ویرایشگران,O
1269,،,O
1270,حل,O
1271,شود,O
1272,.,O
1273,نیویورک‌تایمز,O
1274,از,O
1275,قول,O
1276,هاآرتص,O
1277,می‌نویسد,O
1278,انجمن,O
1279,ایشا,O
1280,جایزه‌ای,O
1281,را,O
1282,برای,O
1283,بهترین,O
1284,ویرایشگر,O
1285,صهیونیست,O
1286,یعنی,O
1287,کسی,O
1288,که,O
1289,طی,B-DAT
1290,چهار,I-DAT
1291,سال,I-DAT
1292,آینده,I-DAT
1293,بتواند,O
1294,در,O
1295,بیشترین,O
1296,تغییرات,O
1297,صهیونیستی,O
1298,در,O
1299,ویکی‌پدیا,O
1300,مشارکت,O
1301,داشته,O
1302,باشد,O
1303,،,O
1304,تعیین,O
1305,کرد,O
1306,.,O
1307,فیلیپ,O
1308,بردلی,O
1309,در,O
1310,مصاحبه‌ای,O
1311,که,O
1312,با,O
1313,روزنامه,B-ORG
1314,گاردین,I-ORG
1315,در,O
1316,سال,B-DAT
1317,۲۰۰۴,I-DAT
1318,انجام,O
1319,داد,O
1320,گفت,O
1321,که,O
1322,او,O
1323,هرگز,O
1324,از,O
1325,ویکی‌پدیا,O
1326,استفاده,O
1327,نمی‌کند,O
1328,و,O
1329,هیچ,O
1330,کتابدار,O
1331,دیگری,O
1332,را,O
1333,نمی‌شناسد,O
1334,که,O
1335,این,O
1336,کار,O
1337,را,O
1338,انجام,O
1339,دهد,O
1340,.,O
1341,دانا,O
1342,بوید,O
1343,درسال,B-DAT
1344,۲۰۰۵,I-DAT
1345,در,O
1346,بحثی,O
1347,پیرامون,O
1348,ویکی‌پدیا,O
1349,به‌عنوان,O
1350,یک,O
1351,منبع,O
1352,دانشگاهی,O
1353,این‌طور,O
1354,می‌گوید,O
1355,که,O
1356,ویکی‌پدیا,O
1357,هیچ‌گاه,O
1358,یک,O
1359,دانشنامه,O
1360,نخواهد,O
1361,شد,O
1362,ولی,O
1363,حتما,O
1364,در,O
1365,آینده,O
1366,تبدیل,O
1367,به,O
1368,منبع,O
1369,گسترده‌ای,O
1370,از,O
1371,دانش,O
1372,می‌شود,O
1373,که,O
1374,برای,O
1375,اهداف,O
1376,مختلف,O
1377,ارزش,O
1378,زیادی,O
1379,خواهند,O
1380,داشت,O
1381,.,O
1382,رئیس,O
1383,بخش,O
1384,تحریریه,O
1385,سابق,O
1386,،,O
1387,لری,B-PER
1388,سانگر,I-PER
1389,در,B-DAT
1390,اواخر,I-DAT
1391,سال,I-DAT
1392,۲۰۰۴,I-DAT
1393,،,O
1394,از,O
1395,ویکی‌پدیا,O
1396,به,O
1397,دلیل,O
1398,داشتن,O
1399,ماهیت,O
1400,ضد,O
1401,نخبه,O
1402,که,O
1403,باعث,O
1404,رد,O
1405,بازنگری,O
1406,رسمی,O
1407,می‌شود,O
1408,و,O
1409,در‌نتیجه,O
1410,موجب,O
1411,کاهش,O
1412,اعتبار,O
1413,مقاله‌های,O
1414,آن,O
1415,می‌گردد,O
1416,انتقاد,O
1417,کرد,O
1418,.,O
1419,مدخل,O
1420,مربوط,O
1421,به,O
1422,تندباد,O
1423,فرنسس,O
1424,پنج,O
1425,برابر,O
1426,بزرگی,O
1427,مدخل,O
1428,مربوط,O
1429,به,O
1430,هنر,O
1431,چین,O
1432,است,O
1433,و,O
1434,مدخل,O
1435,خیابان,O
1436,کورونیشن,O
1437,دو,O
1438,برابر,O
1439,مدخل,O
1440,مربوط,O
1441,به,O
1442,تونی,B-PER
1443,بلر,I-PER
1444,است,O
1445,.,O
1446,لری,B-PER
1447,سنگر,I-PER
1448,رئیس,O
1449,بخش,O
1450,سابق,O
1451,ویرایش,O
1452,نوپدیا,O
1453,در,B-DAT
1454,سال,I-DAT
1455,۲۰۰۴,I-DAT
1456,گفت,O
1457,:,O
1458,هنگامی,O
1459,که,O
1460,به,O
1461,یک,O
1462,مسئله,O
1463,نسبتا,O
1464,تخصصی,O
1465,می‌رسیم,O
1466,(,O
1467,که,O
1468,خارج,O
1469,از,O
1470,علاقه,O
1471,مردم,O
1472,است,O
1473,),O
1474,اعتبار,O
1475,مقاله‌ها,O
1476,بسیار,O
1477,غیرقابل,O
1478,اعتماد,O
1479,می‌شود,O
1480,.,O
1481,در,B-DAT
1482,ماه,I-DAT
1483,مه,I-DAT
1484,سال,I-DAT
1485,۲۰۰۵,I-DAT
1486,(,O
1487,خرداد,B-DAT
1488,۱۳۸۴,I-DAT
1489,),O
1490,مثال,O
1491,هویبرگ,O
1492,صحت,O
1493,خود,O
1494,را,O
1495,از,O
1496,دست,O
1497,داد,O
1498,:,O
1499,مقاله,O
1500,مربوط,O
1501,به,O
1502,هنر,O
1503,چین,O
1504,تقریبا,O
1505,سه,O
1506,برابر,O
1507,مقاله,O
1508,مربوط,O
1509,به,O
1510,تندباد,O
1511,فرنسس,O
1512,شد,O
1513,و,O
1514,مقاله,O
1515,مربوط,O
1516,به,O
1517,تونی,B-PER
1518,بلر,I-PER
1519,در,O
1520,حدود,O
1521,۵۰,O
1522,بزرگ‌تر,O
1523,از,O
1524,مقاله,O
1525,خیابان,O
1526,کورونیشن,O
1527,گردید,O
1528,.,O
1529,برای,O
1530,نمونه,O
1531,مقاله,O
1532,مربوط,O
1533,به,O
1534,زلزله,B-EVE
1535,اقیانوس,I-EVE
1536,هند,I-EVE
1537,که,O
1538,اندکی,O
1539,بعد,O
1540,از,O
1541,وقوع,O
1542,آن,O
1543,در,O
1544,ویکی‌پدیای,O
1545,انگلیسی,O
1546,نوشته,O
1547,شد,O
1548,به,O
1549,سرعت,O
1550,توسط,O
1551,بعضی,O
1552,از,O
1553,مطبوعات,O
1554,چاپ,O
1555,شد,O
1556,.,O
1557,مجله,O
1558,آلمانی,O
1559,رایانه‌ای,O
1560,ct,O
1561,در,B-DAT
1562,اکتبر,I-DAT
1563,۲۰۰۴,I-DAT
1564,(,O
1565,مهر,B-DAT
1566,۱۳۸۳,I-DAT
1567,),O
1568,مقایسه‌ای,O
1569,بین,O
1570,دانشنامه‌های,O
1571,براکهاوس,O
1572,پرمیوم,O
1573,مایکروسافت,B-ORG
1574,انکارتا,I-ORG
1575,و,O
1576,ویکی‌پدیا,O
1577,انجام,O
1578,داد,O
1579,.,O
1580,امتیازات,O
1581,نهایی,O
1582,از,O
1583,این,O
1584,قرار,O
1585,بودند,O
1586,،,O
1587,ویکی‌پدیا,O
1588,۶,O
1589,۳,O
1590,از,O
1591,۵,O
1592,(,O
1593,B,O
1594,)،,O
1595,براکهاوس,O
1596,پرمیوم,O
1597,۳,O
1598,۳,O
1599,و,O
1600,مایکروسافت,B-ORG
1601,انکارتا,I-ORG
1602,۱,O
1603,۳,O
1604,.,O
1605,امیگ,O
1606,و,O
1607,هرینگ,O
1608,پروفسورهای,O
1609,دانشگاه,B-ORG
1610,ایندیانا,I-ORG
1611,در,O
1612,تحلیلی,O
1613,پیرامون,O
1614,دانشنامه‌ها,O
1615,اینطور,O
1616,می‌نویسند,O
1617,که,O
1618,ویکی‌پدیا,O
1619,در,O
1620,قلمروهایی,O
1621,که,O
1622,توانایی,O
1623,بیشتری,O
1624,دارد,O
1625,،,O
1626,همچون,O
1627,فناوری,O
1628,و,O
1629,وقایع,O
1630,جاری,O
1631,،,O
1632,اطلاعات,O
1633,سنتی,O
1634,را,O
1635,بهروز,O
1636,می‌کند,O
1637,.,O
1638,بنابر,O
1639,فهرستی,O
1640,که,O
1641,توسط,O
1642,ویرایشگران,O
1643,ویکی‌پدیا,O
1644,تهیه,O
1645,شده‌است,O
1646,،,O
1647,مقاله‌های,O
1648,ویکی‌پدیا,O
1649,بیشتر,O
1650,از,O
1651,همه,B-LOC
1652,جا,I-LOC
1653,در,O
1654,رسانه‌های,O
1655,خبری,O
1656,ذکر,O
1657,شده‌اند,O
1658,.,O
1659,در,B-DAT
1660,سالهای,I-DAT
1661,اخیر,I-DAT
1662,مراجعه,O
1663,به,O
1664,ویکی‌پدیای,O
1665,فارسی,O
1666,افزایش,O
1667,چشمگیری,O
1668,داشته,O
1669,که,O
1670,علت,O
1671,آن,O
1672,جلب,O
1673,اعتماد,O
1674,و,O
1675,همچنین,O
1676,مزایای,O
1677,متعددی,O
1678,است,O
1679,که,O
1680,سایت,O
1681,ویکی‌پدیا,O
1682,از,O
1683,آن,O
1684,برخوردار,O
1685,است,O
1686,.,O
1687,آمار,O
1688,نشان,O
1689,می‌دهد,O
1690,که,O
1691,در,B-DAT
1692,سال,I-DAT
1693,۲۰۰۹,I-DAT
1694,میلادی,I-DAT
1695,در,O
1696,حدود,O
1697,نیمی,O
1698,از,O
1699,بازدیدهای,O
1700,کاربران,O
1701,ایرانی,O
1702,از,O
1703,نسخه,O
1704,انگلیسی,O
1705,ویکی‌پدیا,O
1706,انجام,O
1707,می‌شده,O
1708,و,O
1709,کمی,O
1710,بیشتر,O
1711,از,O
1712,نیمی,O
1713,از,O
1714,دیگر,O
1715,مراجعات,O
1716,به,O
1717,نسخه,O
1718,فارسی,O
1719,این,O
1720,دانشنامه,O
1721,جهانی,O
1722,بوده‌است,O
1723,.,O
1724,بررسی,O
1725,همین,O
1726,آمار,O
1727,برای,O
1728,سال‌های,O
1729,پیاپی,O
1730,اما,O
1731,حکایت,O
1732,از,O
1733,استقبال,O
1734,فزاینده,O
1735,جامعه,O
1736,ایرانی,O
1737,از,O
1738,نسخه,O
1739,فارسی,O
1740,ویکی‌پدیا,O
1741,دارد,O
1742,به‌طوری‌که,O
1743,در,B-DAT
1744,سال,I-DAT
1745,۲۰۱۳,I-DAT
1746,در,O
1747,حدود,O
1748,۷۵,O
1749,درصد,O
1750,از,O
1751,مراجعات,O
1752,ایرانیان,O
1753,برای,O
1754,کسب,O
1755,اطلاعات,O
1756,از,O
1757,این,O
1758,دانشنامه,O
1759,به,O
1760,نسخه,O
1761,فارسی,O
1762,بوده,O
1763,و,O
1764,نسخه,O
1765,انگلیسی,O
1766,تنها,O
1767,حدود,O
1768,۲۲,O
1769,درصد,O
1770,از,O
1771,مراجعات,O
1772,از,O
1773,ایران,O
1774,را,O
1775,به,O
1776,خود,O
1777,جلب,O
1778,کرده‌است,O
1779,.,O
1780,طی,O
1781,این,O
1782,مدت,O
1783,البته,O
1784,تعداد,O
1785,مقالات,O
1786,نسخه,O
1787,فارسی,O
1788,ویکی‌پدیا,O
1789,نیز,O
1790,رشد,O
1791,چشمگیری,O
1792,را,O
1793,نشان,O
1794,می‌دهد,O
1795,به‌طوری‌که,O
1796,شمار,O
1797,مقالات,O
1798,این,O
1799,دائرهالمعارف,O
1800,فارسی,O
1801,هم‌اینک,O
1802,از,O
1803,مرز,O
1804,۳۴۶,O
1805,هزار,O
1806,مقاله,O
1807,گذشته,O
1808,و,O
1809,از,O
1810,این,O
1811,نظر,O
1812,،,O
1813,زبان,O
1814,پیشرو,O
1815,در,O
1816,میان,O
1817,زبان‌های,O
1818,منطقه,B-LOC
1819,خاورمیانه,I-LOC
1820,است,O
1821,.,O
1822,بر,O
1823,اساس,O
1824,یک,O
1825,بررسی,O
1826,در,B-DAT
1827,ژوئیه,I-DAT
1828,۲۰۱۳,I-DAT
1829,از,O
1830,میان,O
1831,حدود,O
1832,۳۳۱,O
1833,هزار,O
1834,مقاله,O
1835,ویکی‌پدیای,O
1836,زبان,O
1837,فارسی,O
1838,۹۶۳,O
1839,مقاله,O
1840,در,O
1841,زمینه‌های,O
1842,سیاست,O
1843,،,O
1844,سکس,O
1845,و,O
1846,مذهب,O
1847,در,O
1848,ایران,O
1849,فیلتر,O
1850,هستند,O
1851,.,O
1852,از‌این‌میان,O
1853,بیش‌ترین,O
1854,حجم,O
1855,به,O
1856,مسایل,O
1857,سیاسی,O
1858,و,O
1859,بیش,O
1860,از,O
1861,همه,O
1862,به,O
1863,انتخابات,O
1864,ریاست‌جمهوری,O
1865,ایران,O
1866,(,O
1867,۱۳۸۸,O
1868,),O
1869,و,O
1870,جنبش,B-ORG
1871,سبز,I-ORG
1872,اختصاص,O
1873,دارد,O
1874,.,O
1875,www.dw.de,O
1876,در,B-DAT
1877,سال,I-DAT
1878,۲۰۱۵,I-DAT
1879,فیلتر,O
1880,هدفمند,O
1881,مقالات,O
1882,ویکی,O
1883,درباره,O
1884,موضوعات,O
1885,مذهبی,O
1886,،,O
1887,سیاسی,O
1888,،,O
1889,جنسی,O
1890,یا,O
1891,غیره,O
1892,در,O
1893,ایران,O
1894,برداشته,O
1895,شد,O
1896,اما,O
1897,سرور,O
1898,فایل‌های,O
1899,تصویری,O
1900,ویکی,O
1901,در,O
1902,ایران,O
1903,به,O
1904,صورت,O
1905,طولانی‌مدت,O
1906,از,O
1907,دسترس,O
1908,خارج,O
1909,شد,O
1910,و,O
1911,هنوز,O
1912,قابل‌دسترسی,O
1913,نیست,O
1914,.,O
1915,از,B-DAT
1916,ساعت,I-DAT
1917,۸,I-DAT
1918,بامداد,I-DAT
1919,روز,I-DAT
1920,شنبه,I-DAT
1921,۲۹,I-DAT
1922,آوریل,I-DAT
1923,(,O
1924,۹,B-DAT
1925,اردیبهشت,I-DAT
1926,),O
1927,دسترسی,O
1928,به,O
1929,پایگاه,O
1930,اینترنتی,O
1931,دانشنامه,O
1932,ویکی‌پدیا,O
1933,به,O
1934,تمامی,O
1935,زبان‌های,O
1936,آن,O
1937,،,O
1938,و,O
1939,از‌آن‌جمله,O
1940,زبان,O
1941,ترکی,O
1942,استانبولی,O
1943,،,O
1944,در,O
1945,این,O
1946,کشور,O
1947,قطع,O
1948,شد,O
1949,.,O
1950,خبرگزاری,B-ORG
1951,فرانسه,I-ORG
1952,به,O
1953,نقل,O
1954,از,O
1955,رسانه‌های,O
1956,دولتی,O
1957,ترکیه,O
1958,نوشته‌است,O
1959,که,O
1960,این,O
1961,محدودیت,O
1962,به,O
1963,دلیل,O
1964,ناموفق,O
1965,بودن,O
1966,ویکی‌پدیا,O
1967,در,O
1968,حذف,O
1969,محتوای,O
1970,مشوق,O
1971,تروریسم,O
1972,و,O
1973,حاوی,O
1974,اتهام,O
1975,همکاری,O
1976,ترکیه,O
1977,با,O
1978,گروه‌های,O
1979,تروریستی,O
1980,صورت,O
1981,گرفته‌است,O
1982,.,O
1983,ویکی‌پدیا,O
1984,در,B-DAT
1985,ماه,I-DAT
1986,می,I-DAT
1987,۲۰۰۴,I-DAT
1988,(,O
1989,خرداد,B-DAT
1990,۸۳,I-DAT
1991,),O
1992,دو,O
1993,جایزه,O
1994,مهم,O
1995,را,O
1996,از,O
1997,آن,O
1998,خود,O
1999,کرد,O
2000,.,O
2001,در,B-DAT
2002,سال,I-DAT
2003,۲۰۰۶,I-DAT
2004,گزارش,O
2005,تحقیقی,O
2006,مولتی‌اسکوپ,O
2007,نشان,O
2008,داد,O
2009,که,O
2010,ویکی‌پدیای,O
2011,هلندی,O
2012,با,O
2013,امتیاز,O
2014,۸/۱,O
2015,پس,O
2016,از,O
2017,گوگل,O
2018,و,O
2019,جی‌میل,O
2020,محبوبترین,O
2021,وبگاه,O
2022,اینترنتی,O
2023,به,O
2024,زبان,O
2025,هلندی,O
2026,بوده‌است,O
2027,.,O
2028,مجله,B-ORG
2029,تایم,I-ORG
2030,در,O
2031,گزارش,O
2032,سال,B-DAT
2033,۲۰۰۶,I-DAT
2034,خود,O
2035,،,O
2036,جیمی,B-PER
2037,ولز,I-PER
2038,را,O
2039,در,O
2040,گروه,O
2041,۱۰۰,O
2042,فرد,O
2043,تاثیرگذار,O
2044,سال,B-DAT
2045,اعلام,O
2046,کرد,O
2047,.,O
2048,همچنین,O
2049,در,O
2050,همین,O
2051,سال,B-DAT
2052,ویکی‌پدیای,O
2053,روسی,O
2054,برنده,O
2055,جایزه,O
2056,رانت,O
2057,(,O
2058,روسی,O
2059,: ),O
2060,در,O
2061,بخش,O
2062,دانش,O
2063,و,O
2064,آموزش,O
2065,شد,O
2066,.,O
2067,طی,O
2068,سال‌های,O
2069,گذشته,O
2070,ویکی‌پدیا,O
2071,از,O
2072,طرف,O
2073,سازمان,B-ORG
2074,ملل,I-ORG
2075,متحد,I-ORG
2076,نیز,O
2077,به,O
2078,عنوان,O
2079,عامل,O
2080,گسترش,O
2081,دانش,O
2082,به,O
2083,صورت,O
2084,مردم,O
2085,نهاد,O
2086,معرفی‌شده,O
2087,و,O
2088,حتی,O
2089,در,O
2090,راستای,O
2091,رشد,O
2092,و,O
2093,گسترش,O
2094,ویکی,O
2095,به,O
2096,این,O
2097,پروژه,O
2098,کمک,O
2099,شده‌است,O
2100,.,O
2101,اطلاعات,O
2102,زمانی,O
2103,ارزش,O
2104,پیدا,O
2105,می‌کنند,O
2106,که,O
2107,برای,O
2108,یک,O
2109,بعد,O
2110,خاص,O
2111,،,O
2112,یک,O
2113,فرد,O
2114,خاص,O
2115,،,O
2116,یک,O
2117,هدف,O
2118,خاص,O
2119,و,O
2120,در,O
2121,زمان,O
2122,خاص,O
2123,گردآوری,O
2124,و,O
2125,آماده,O
2126,شوند,O
2127,،,O
2128,لذا,O
2129,اطلاعاتی,O
2130,که,O
2131,برای,O
2132,یک,O
2133,مدیر,O
2134,،,O
2135,جنبه,O
2136,اطلاعاتی,O
2137,دارد,O
2138,،,O
2139,برای,O
2140,مدیر,O
2141,دیگر,O
2142,ممکن,O
2143,است,O
2144,اصلا,O
2145,ارزشی,O
2146,نداشته,O
2147,باشد,O
2148,.,O
2149,بدین‌ترتیب,O
2150,،,O
2151,اطلاعات,O
2152,،,O
2153,آگاهی‌های,O
2154,به,O
2155,دست,O
2156,آمده,O
2157,از,O
2158,عنصرها,O
2159,و,O
2160,رویدادهای,O
2161,جهان,O
2162,هستی,O
2163,است,O
2164,.,O
2165,به,O
2166,همین,O
2167,دلیل,O
2168,تعریف,O
2169,دانش,O
2170,آزاد,O
2171,بر,O
2172,اساس,O
2173,تعریف,O
2174,نرم‌افزار,O
2175,آزاد,O
2176,و,O
2177,توسط,O
2178,بنیاد,B-ORG
2179,نرم‌افزار,I-ORG
2180,آزاد,I-ORG
2181,که,O
2182,به,O
2183,این,O
2184,موضوع,O
2185,اهمیت,O
2186,می‌دهد,O
2187,،,O
2188,تنظیم,O
2189,شده‌است,O
2190,.,O
2191,طبق,O
2192,تعریف,O
2193,بنیاد,B-ORG
2194,نرم‌افزار,I-ORG
2195,آزاد,I-ORG
2196,آزادی,O
2197,۲,O
2198,و,O
2199,۴,O
2200,به,O
2201,ارائه,O
2202,دیجیتال,O
2203,دانش,O
2204,آزاد,O
2205,نیاز,O
2206,دارد,O
2207,تا,O
2208,در,O
2209,یک,O
2210,قالب,O
2211,فایل,O
2212,آزاد,O
2213,که,O
2214,به,O
2215,صورت,O
2216,کامل,O
2217,توسط,O
2218,نرم‌افزار,O
2219,آزاد,O
2220,قابل,O
2221,ویرایش,O
2222,باشد,O
2223,،,O
2224,قرار,O
2225,بگیرد,O
2226,.,O
2227,منابع,O
2228,از‌این‌دست,O
2229,مورد,O
2230,توجه,O
2231,جنبش‌هایی,O
2232,است,O
2233,که,O
2234,با,O
2235,نرم‌افزار,O
2236,آزاد,O
2237,فرهنگ,B-ORG
2238,آزاد,I-ORG
2239,و,O
2240,دانش,O
2241,آزاد,O
2242,و,O
2243,سر‌و‌کار,O
2244,دارند,O
2245,و,O
2246,توسط,O
2247,جوامع,O
2248,آزاد,O
2249,به,O
2250,عنوان,O
2251,مثال,O
2252,برای,O
2253,یادگیری,O
2254,(,O
2255,به,O
2256,یادگیری,O
2257,آزاد,O
2258,مراجعه,O
2259,کنید,O
2260,),O
2261,استفاده,O
2262,می‌شود,O
2263,.,O
2264,۱۹۰۹,O
2265,:,O
2266,ماهاتما,B-PER
2267,گاندی,I-PER
2268,یکی,O
2269,از,O
2270,جدیدترین,O
2271,انتشارات,O
2272,گاندی,O
2273,،,O
2274,هند,O
2275,سورج,O
2276,که,O
2277,در,O
2278,۱۹۰۹,O
2279,منتشر,O
2280,شد,O
2281,به,O
2282,عنوان,O
2283,طرح,O
2284,فکری,O
2285,برای,O
2286,جنبش,O
2287,آزادی,O
2288,هند,O
2289,شناخته,O
2290,می‌شود,O
2291,.,O
2292,سال,B-DAT
2293,بعد,I-DAT
2294,آن,O
2295,کتاب,O
2296,به,O
2297,انگلیسی,O
2298,ترجمه,O
2299,شد,O
2300,،,O
2301,با,O
2302,کپی‌رایت,O
2303,که,O
2304,می‌گوید,O
2305,هیچ,O
2306,حقی,O
2307,محفوظ,O
2308,نیست,O
2309,آیا,O
2310,گاندی,O
2311,یک,O
2312,ویکی‌پدیانویس,O
2313,بود,O
2314,؟,O
2315,به,O
2316,تازگی,O
2317,در,O
2318,این,O
2319,قرن,B-DAT
2320,ناشران,O
2321,دانشگاهی,O
2322,فکر,O
2323,کردن,O
2324,درباره,O
2325,دسترسی,O
2326,آزاد,O
2327,را,O
2328,شروع,O
2329,کردند,O
2330,و,O
2331,برخی,O
2332,مطالب,O
2333,علمی,O
2334,را,O
2335,تحت,O
2336,مجوز,O
2337,کرییتیو,B-ORG
2338,کامنز,I-ORG
2339,منتشر,O
2340,کردند,O
2341,.,O
2342,لارنس,B-PER
2343,لسیگ,I-PER
2344,چندین,O
2345,کتاب,O
2346,درباره,O
2347,تمایز,O
2348,بین,O
2349,آزادی,O
2350,که,O
2351,انتظار,O
2352,می‌رود,O
2353,،,O
2354,خواندن,O
2355,/,O
2356,نوشتن,O
2357,فرهنگ,O
2358,اینترنت,O
2359,و,O
2360,کنترل,O
2361,از,O
2362,طریق,O
2363,روش‌های,O
2364,فنی,O
2365,منتشر,O
2366,کرده‌است,O
2367,.,O
2368,فرهنگ,B-ORG
2369,آزاد,I-ORG
2370,(,O
2371,کتاب,O
2372,),O
2373,چگونه,O
2374,رسانه‌های,O
2375,بزرگ,O
2376,از,O
2377,فناوری,O
2378,و,O
2379,قانون,O
2380,برای,O
2381,انحصاری,O
2382,کردن,O
2383,فرهنگ,O
2384,و,O
2385,داشتن,O
2386,کنترل,O
2387,روی,O
2388,خلاقیت,O
2389,استفاده,O
2390,می‌کنند,O
2391,.,O
2392,۲۰۰۶,O
2393,یوچایی,O
2394,بنکلر,O
2395,ثروت,O
2396,شبکه‌ها,O
2397,را,O
2398,منتشر,O
2399,کرده,O
2400,یوچایی,O
2401,بنکلر,O
2402,۲۰۰۶,O
2403,"): ,",O
2404,مجله,O
2405,دانشگاه,B-ORG
2406,ییل,I-ORG
2407,.,O
2408,احتمالا,O
2409,در,O
2410,راستای,O
2411,همین,O
2412,مواضع,O
2413,،,O
2414,صحبت‌هایی,O
2415,(,O
2416,برای‌مثال,O
2417,),O
2418,در,O
2419,انجمن‌ها,O
2420,و,O
2421,کنفرانس‌های,O
2422,جوامع,O
2423,منابع,O
2424,آموزش,O
2425,آزاد,O
2426,پیرامون,O
2427,نرم‌افزار,O
2428,آزاد,O
2429,و,O
2430,جنبش,B-ORG
2431,فرهنگ,I-ORG
2432,آزاد,I-ORG
2433,یافت,O
2434,می‌شوند,O
2435,.,O
2436,اولین,O
2437,ویکی,O
2438,در,O
2439,اینترنت,O
2440,را,O
2441,وارد,B-PER
2442,کانینگهام,I-PER
2443,در,B-DAT
2444,سال,I-DAT
2445,۱۹۹۵,I-DAT
2446,و,O
2447,با,O
2448,نام,O
2449,ویکی‌ویکی‌وب,O
2450,ایجاد,O
2451,کرد,O
2452,.,O
2453,وارد,B-PER
2454,کانینگهام,I-PER
2455,تولیدکننده,O
2456,اولین,O
2457,نرم‌افزار,O
2458,ویکی,O
2459,بهنام,O
2460,ویکی‌ویکی‌وب,O
2461,WikiWikiWeb,O
2462,)،,O
2463,درباره,O
2464,ویکی‌ها,O
2465,می‌گوید,O
2466,:,O
2467,ساده‌ترین,O
2468,پایگاه,B-LOC
2469,داده,I-LOC
2470,برخط,O
2471,که,O
2472,عملا,O
2473,کار,O
2474,می‌کند,O
2475,.,O
2476,به,O
2477,عنوان,O
2478,مثال,O
2479,اگر,O
2480,در‌آغاز,O
2481,سطرها,O
2482,ستاره,O
2483,(,O
2484,نشان‌گذاری,O
2485,),O
2486,بگذارید,O
2487,،,O
2488,یک,O
2489,گلوله,O
2490,(,O
2491,نشانه‌گذاری,O
2492,),O
2493,ایجاد,O
2494,می‌شود,O
2495,.,O
2496,برای,O
2497,ایجاد,O
2498,پیوندها,O
2499,قاعده,O
2500,مشخصی,O
2501,رعایت,O
2502,می‌شود,O
2503,که,O
2504,الگوی,O
2505,پیوند,O
2506,نامیده,O
2507,می‌شود,O
2508,.,O
2509,این,O
2510,موضوع,O
2511,به,O
2512,این,O
2513,برمی‌گردد,O
2514,که,O
2515,موتور,O
2516,ویکی,O
2517,از,O
2518,یک,O
2519,پایگاه,B-LOC
2520,داده,I-LOC
2521,استفاده,O
2522,می‌کند,O
2523,یا,O
2524,نه,O
2525,.,O
2526,کانینگهام,O
2527,در,B-DAT
2528,سال,I-DAT
2529,۱۹۹۴,I-DAT
2530,نرم‌افزار,O
2531,و,O
2532,وبگاه,O
2533,را,O
2534,توسعه,O
2535,داد,O
2536,تا,O
2537,تبادل,O
2538,اطلاعات,O
2539,رابین,O
2540,برنامه‌نویسان,O
2541,ساده‌تر,O
2542,کند,O
2543,.,O
2544,این,O
2545,ایده,O
2546,بر,O
2547,پایه,O
2548,فایل‌های,O
2549,استک,O
2550,هایپرکارد,O
2551,بنا,O
2552,شده,O
2553,بود,O
2554,که,O
2555,در,O
2556,اواخر,O
2557,سال‌های,O
2558,۱۹۸۰,O
2559,ایجاد,O
2560,شده,O
2561,بودند,O
2562,.,O
2563,کانینگهام,O
2564,در,B-DAT
2565,۲۵,I-DAT
2566,مارس,I-DAT
2567,۱۹۹۵,I-DAT
2568,این,O
2569,نرم‌افزار,O
2570,را,O
2571,روی,O
2572,وبگاه,O
2573,شرکت,O
2574,خودش,O
2575,(,O
2576,کانینگهام,O
2577,اند,O
2578,کانینگهام,O
2579,),O
2580,نصب,O
2581,کرد,O
2582,.,O
2583,کانینگهام,O
2584,به,O
2585,یاد,O
2586,مسئول,O
2587,باجه,O
2588,فرودگاه,B-LOC
2589,بین,I-LOC
2590,الملی,I-LOC
2591,هونولولو,I-LOC
2592,که,O
2593,به,O
2594,او,O
2595,گفته,O
2596,بود,O
2597,برای,O
2598,رفتن,O
2599,به,O
2600,پایانه,O
2601,فرودگاه,O
2602,سوار,O
2603,اتوبوس,O
2604,ویکی‌ویکی,O
2605,شود,O
2606,این,O
2607,نام,O
2608,را,O
2609,برگزید,O
2610,.,O
2611,ویکی‌ویکی,O
2612,دوگان‌سازی,O
2613,واژه,O
2614,ویکی,O
2615,است,O
2616,که,O
2617,در,O
2618,زبان,O
2619,هاوایی,O
2620,به,O
2621,معنی,O
2622,تند,O
2623,و,O
2624,زود,O
2625,به‌کار,O
2626,می‌رود,O
2627,.,O
2628,ویکی‌ها,O
2629,به,O
2630,کاربران,O
2631,این,O
2632,اجازه,O
2633,را,O
2634,می‌دهند,O
2635,که,O
2636,بدون,O
2637,دانش,O
2638,برنامه‌نویسی,O
2639,برای,O
2640,وب,O
2641,اقدام,O
2642,به,O
2643,ایجاد,O
2644,صفحات,O
2645,اینترنتی,O
2646,درباره,O
2647,موضوعات,O
2648,مختلف,O
2649,بکنند,O
2650,.,O
2651,در,O
2652,ویکی‌پدیا,O
2653,،,O
2654,متن‌های,O
2655,به‌صورت,O
2656,ویکی‌پدیا,O
2657,به,O
2658,شکل,O
2659,پیوند,O
2660,درمی‌آیند,O
2661,،,O
2662,و,O
2663,اگر,O
2664,صفحه,O
2665,مربوط,O
2666,به,O
2667,متن,O
2668,موجود,O
2669,نباشد,O
2670,،,O
2671,پیوند,O
2672,با,O
2673,رنگ,O
2674,قرمز,O
2675,نمایش,O
2676,داده,O
2677,می‌شود,O
2678,.,O
2679,بر,O
2680,اساس,O
2681,چهارچوب,O
2682,پروژه‌های,O
2683,چندزبانه,O
2684,بنیاد,B-ORG
2685,ویکی‌مدیا,I-ORG
2686,در,O
2687,زبان,O
2688,فارسی,O
2689,نیز,O
2690,از,O
2691,یک,O
2692,نرم‌افزار,O
2693,ویکی,O
2694,استفاده,O
2695,شده‌است,O
2696,.,O
2697,سایر,O
2698,پروژه,O
2699,ویکی‌مدیا,O
2700,مثل,O
2701,ویکی‌انبار,O
2702,ویکی‌داده,O
2703,و,O
2704,ویکی‌گونه,O
2705,چند,O
2706,زبانه,O
2707,هستند,O
2708,.,O
2709,ابومحمد,O
2710,مشرف‌الدین,O
2711,مصلح,O
2712,بن,O
2713,عبدالله,O
2714,بن,O
2715,مشرف,O
2716,تخلص,O
2717,به,O
2718,سعدی,O
2719,(,O
2720,۶۰۶,O
2721,۶۹۰,B-DAT
2722,هجری,I-DAT
2723,قمری,I-DAT
2724,),O
2725,شاعر,O
2726,و,O
2727,نویسنده,O
2728,زبان,O
2729,پارسی,O
2730,اقوام,O
2731,ایرانی‌تبار,O
2732,است,O
2733,.,O
2734,اهل,O
2735,ادب,O
2736,به,O
2737,او,O
2738,لقب,O
2739,استاد,B-PER
2740,سخن,I-PER
2741,،,O
2742,پادشاه,O
2743,سخن,O
2744,،,O
2745,شیخ,B-PER
2746,اجل,I-PER
2747,و,O
2748,حتی,O
2749,به‌طور,O
2750,مطلق,O
2751,،,O
2752,استاد,O
2753,داده‌اند,O
2754,.,O
2755,سعدی,O
2756,سپس,O
2757,به,O
2758,زادگاه,O
2759,خود,O
2760,،,O
2761,شیراز,B-LOC
2762,برگشت,O
2763,و,O
2764,تا,O
2765,پایان,O
2766,عمر,O
2767,آنجا,O
2768,اقامت,O
2769,گزید,O
2770,.,O
2771,آرامگاه,O
2772,وی,O
2773,در,O
2774,شیراز,O
2775,واقع,O
2776,شده‌است,O
2777,که,O
2778,به,O
2779,سعدیه,B-LOC
2780,معروف,O
2781,است,O
2782,.,O
2783,عمده,O
2784,عمر,O
2785,او,O
2786,مصادف,O
2787,با,O
2788,حکومت,O
2789,اتابکان,O
2790,فارس,O
2791,در,O
2792,شیراز,O
2793,و,O
2794,هم‌زمان,O
2795,با,O
2796,حمله,B-EVE
2797,مغول,I-EVE
2798,به,I-EVE
2799,ایران,I-EVE
2800,و,O
2801,سقوط,O
2802,بسیاری,O
2803,از,O
2804,حکومت‌های,O
2805,وقت,O
2806,نظیر,O
2807,خوارزمشاهیان,O
2808,و,O
2809,عباسیان,O
2810,بود,O
2811,.,O
2812,البته,O
2813,فارس,O
2814,(,O
2815,سرزمین,O
2816,),O
2817,به,O
2818,واسطه,O
2819,تدابیر,O
2820,ابوبکر,O
2821,بن,O
2822,سعد,O
2823,زنگی,O
2824,ششمین,O
2825,و,O
2826,معروف‌ترین,O
2827,اتابکان,O
2828,سلغوری,O
2829,فارسی,O
2830,شیراز,O
2831,،,O
2832,از,O
2833,حمله,B-EVE
2834,مغول,I-EVE
2835,در,O
2836,امان,O
2837,ماند,O
2838,.,O
2839,همچنین,O
2840,قرن,B-DAT
2841,ششم,I-DAT
2842,و,I-DAT
2843,هفتم,I-DAT
2844,هجری,I-DAT
2845,مصادف,O
2846,با,O
2847,اوج‌گیری,O
2848,تصوف,O
2849,در,O
2850,ایران,O
2851,بود,O
2852,و,O
2853,تاثیر,O
2854,این,O
2855,جریان,O
2856,فکری,O
2857,و,O
2858,فرهنگی,O
2859,در,O
2860,آثار,O
2861,سعدی,O
2862,قابل‌ملاحظه,O
2863,است,O
2864,.,O
2865,در‌مقابل,O
2866,،,O
2867,نشانه‌هایی,O
2868,از,O
2869,ارادت,O
2870,وی,O
2871,به,O
2872,خاندان,O
2873,محمد,B-PER
2874,مشاهده,O
2875,می‌شود,O
2876,.,O
2877,آثار,O
2878,او,O
2879,مدت‌ها,O
2880,در,O
2881,مدرسه,B-LOC
2882,‌ها,O
2883,و,O
2884,مکتب‌خانه,O
2885,‌ها,O
2886,به‌عنوان,O
2887,منبع,O
2888,آموزش,O
2889,زبان,O
2890,و,O
2891,ادبیات,O
2892,فارسی,O
2893,تدریس,O
2894,می‌شده,O
2895,و,O
2896,بسیاری,O
2897,از,O
2898,ضرب‌المثل,O
2899,‌های,O
2900,رایج,O
2901,در,O
2902,زبان,O
2903,فارسی,O
2904,از,O
2905,آثار,O
2906,وی,O
2907,اقتباس,O
2908,شده‌است,O
2909,.,O
2910,غزلیات,B-PER
2911,سعدی,I-PER
2912,،,O
2913,اغلب,O
2914,عشق,O
2915,و,O
2916,توصیف‌کننده,O
2917,عشق,O
2918,زمینی,O
2919,است,O
2920,هرچند,O
2921,که,O
2922,وی,O
2923,غزلیات,O
2924,ادبیات,O
2925,تعلیمی,O
2926,و,O
2927,عرفان,B-PER
2928,نیز,O
2929,سروده‌است,O
2930,.,O
2931,گلستان,O
2932,و,O
2933,بوستان,O
2934,به‌عنوان,O
2935,کتاب‌های,O
2936,اخلاق,O
2937,ی,O
2938,شناخته,O
2939,می‌شوند,O
2940,و,O
2941,علاوه,O
2942,بر,O
2943,فارسی‌زبانان,O
2944,،,O
2945,بر,O
2946,اندیشمندان,O
2947,غربی,O
2948,از‌جمله,O
2949,ولتر,B-PER
2950,و,O
2951,یوهان,B-PER
2952,ولفگانگ,I-PER
2953,فون,I-PER
2954,گوته,I-PER
2955,نیز,O
2956,تاثیرگذار,O
2957,بوده‌اند,O
2958,.,O
2959,در,O
2960,ادبیات,O
2961,معاصر,O
2962,نیز,O
2963,نویسندگانی,O
2964,مانند,O
2965,محمدعلی,B-PER
2966,جمالزاده,I-PER
2967,و,O
2968,ابراهیم,B-PER
2969,گلستان,I-PER
2970,از,O
2971,او,O
2972,تاثیر,O
2973,پذیرفته‌اند,O
2974,.,O
2975,آثار,O
2976,سعدی,O
2977,،,O
2978,بعدها,O
2979,به,O
2980,موسیقی,O
2981,هم,O
2982,راه,O
2983,پیدا,O
2984,کرد,O
2985,و,O
2986,بسیاری,O
2987,از,O
2988,غزل‌های,O
2989,او,O
2990,را,O
2991,خوانندگانی,O
2992,چون,O
2993,جلال‌الدین,B-PER
2994,تاج,I-PER
2995,محمدرضا,B-PER
2996,شجریان,I-PER
2997,و,O
2998,غلامحسین,B-PER
2999,بنان,I-PER
3000,خواندند,O
3001,.,O
3002,به‌منظور,O
3003,تجلیل,O
3004,از,O
3005,سعدی,O
3006,،,O
3007,۱,B-DAT
3008,اردیبهشت,I-DAT
3009,روز,O
3010,آغاز,O
3011,نگارش,O
3012,کتاب,O
3013,گلستان,O
3014,در,O
3015,ایران,B-LOC
3016,روز,O
3017,سعدی,O
3018,نامگذاری,O
3019,شده‌است,O
3020,.,O
3021,مهم‌ترین,O
3022,واقعه,O
3023,قرن,B-DAT
3024,هفتم,I-DAT
3025,هجری,I-DAT
3026,،,O
3027,حمله,B-EVE
3028,مغول,I-EVE
3029,به,I-EVE
3030,ایران,I-EVE
3031,است,O
3032,.,O
3033,حمله,B-EVE
3034,مغول,I-EVE
3035,در,B-DAT
3036,سال,I-DAT
3037,۶۱۶,I-DAT
3038,هجری,I-DAT
3039,توسط,O
3040,چنگیزخان,B-PER
3041,آغاز,O
3042,شد,O
3043,و,O
3044,در‌نهایت,O
3045,در,B-DAT
3046,سال,I-DAT
3047,۶۵۶,I-DAT
3048,هجری,I-DAT
3049,با,O
3050,تصرف,O
3051,بیشتر,O
3052,قسمت‌های,O
3053,سرزمین,O
3054,ایران,B-LOC
3055,و,O
3056,عراق,B-LOC
3057,توسط,O
3058,هولاکوخان,B-PER
3059,به,O
3060,سرانجام,O
3061,رسید,O
3062,.,O
3063,اولین,O
3064,سرزمینی,O
3065,که,O
3066,مورد,O
3067,هجوم,O
3068,واقع,O
3069,شد,O
3070,،,O
3071,سرزمین,O
3072,فرارود,O
3073,بود,O
3074,و,O
3075,این,O
3076,حملات,O
3077,باعث,O
3078,شد,O
3079,تا,O
3080,بخشی,O
3081,از,O
3082,مردم,O
3083,به,O
3084,مناطق,O
3085,امن‌تر,O
3086,مانند,O
3087,فارس,O
3088,(,O
3089,سرزمین,O
3090,),O
3091,اصفهان,B-LOC
3092,هند,B-LOC
3093,و,O
3094,آسیای,O
3095,صغیر,O
3096,پناه,O
3097,ببرند,O
3098,.,O
3099,این,O
3100,سلسله,O
3101,از,B-DAT
3102,سال,I-DAT
3103,۵۴۳,I-DAT
3104,هجری,I-DAT
3105,شروع,O
3106,شد,O
3107,و,O
3108,نزدیک,O
3109,به,O
3110,صد,B-DAT
3111,و,I-DAT
3112,پنجاه,I-DAT
3113,سال,I-DAT
3114,بعد,I-DAT
3115,،,O
3116,یعنی,O
3117,در,B-DAT
3118,سال,I-DAT
3119,۶۸۵,I-DAT
3120,هجری,I-DAT
3121,،,O
3122,به,O
3123,پایان,O
3124,رسید,O
3125,.,O
3126,پدر,O
3127,وی,O
3128,،,O
3129,سعد,O
3130,بن,O
3131,زنگی,O
3132,تبعیت,O
3133,سلطان,B-PER
3134,محمد,I-PER
3135,خوارزمشاه,I-PER
3136,را,O
3137,پذیرفته,O
3138,بود,O
3139,با,O
3140,از,O
3141,بین,O
3142,رفتن,O
3143,خوارزمشاهیان,O
3144,منطقه,B-LOC
3145,فارس,I-LOC
3146,(,O
3147,سرزمین,O
3148,),O
3149,به,O
3150,سبب,O
3151,تدبیر,O
3152,ابوبکر,O
3153,بن,O
3154,سعد,O
3155,از,O
3156,تجاوز,O
3157,مغول,O
3158,در,O
3159,امان,O
3160,ماند,O
3161,وی,O
3162,با,O
3163,پذیرفتن,O
3164,اطاعت,O
3165,خان,O
3166,مغول,O
3167,،,O
3168,اجازه,O
3169,سلطنت,O
3170,در,O
3171,فارس,O
3172,(,O
3173,یرلیغ,O
3174,را,O
3175,از,O
3176,جانب,O
3177,اوگتای,B-PER
3178,خان,I-PER
3179,امپراتور,O
3180,مغول,O
3181,دریافت,O
3182,کرد,O
3183,.,O
3184,بعدا,O
3185,هولاکوخان,B-PER
3186,سرسلسله,O
3187,ایلخانان,B-LOC
3188,هم,O
3189,حکومت,O
3190,وی,O
3191,را,O
3192,بر,O
3193,فارس,O
3194,تایید,O
3195,کرد,O
3196,.,O
3197,وی,O
3198,در,B-DAT
3199,سال,I-DAT
3200,۶۵۶,I-DAT
3201,هجری,I-DAT
3202,،,O
3203,عده‌ای,O
3204,از,O
3205,سپاه,O
3206,خود,O
3207,را,O
3208,برای,O
3209,کمک,O
3210,به,O
3211,هلاکوخان,O
3212,در,O
3213,تسخیر,O
3214,بغداد,B-LOC
3215,گسیل,O
3216,کرد,O
3217,.,O
3218,حمله,O
3219,هلاکو,O
3220,به,O
3221,بغداد,O
3222,منجر,O
3223,به,O
3224,انقراض,O
3225,خلافت,O
3226,عباسیان,O
3227,و,O
3228,کشته,O
3229,شدن,O
3230,مستعصم,B-PER
3231,آخرین,O
3232,خلیفه,O
3233,عباسی,O
3234,شد,O
3235,.,O
3236,اما,O
3237,ابوبکر,O
3238,بن,O
3239,سعد,O
3240,،,O
3241,در,B-DAT
3242,سال,I-DAT
3243,۶۵۸,I-DAT
3244,هجری,I-DAT
3245,در,O
3246,شیراز,B-LOC
3247,درگذشت,O
3248,و,O
3249,پسرش,O
3250,سعد,O
3251,بن,O
3252,ابوبکر,O
3253,هم,O
3254,در,O
3255,راه,O
3256,بازگشت,O
3257,از,O
3258,اردوی,O
3259,ایلخان,O
3260,در,O
3261,منطقه,O
3262,تفرش,B-LOC
3263,درگذشت,O
3264,.,O
3265,هلاکو,O
3266,در,B-DAT
3267,سال,I-DAT
3268,۶۶۷,I-DAT
3269,امیر,O
3270,انکیانو,O
3271,را,O
3272,به,O
3273,سمت,O
3274,فرماندار,O
3275,مغول,O
3276,در,O
3277,فارس,O
3278,منصوب,O
3279,کرد,O
3280,.,O
3281,قرن,B-DAT
3282,ششم,I-DAT
3283,و,I-DAT
3284,هفتم,I-DAT
3285,هجری,I-DAT
3286,مصادف,O
3287,است,O
3288,با,O
3289,اوج‌گیری,O
3290,تصوف,O
3291,که,O
3292,زمینه,O
3293,گسترش,O
3294,آن,O
3295,از,B-DAT
3296,قرن,I-DAT
3297,پنجم,I-DAT
3298,هجری,I-DAT
3299,با,O
3300,پاسخگویی,O
3301,ابوحامد,B-PER
3302,محمد,I-PER
3303,غزالی,I-PER
3304,به,O
3305,شبهات,O
3306,و,O
3307,ایجاد,O
3308,آشتی,O
3309,بین,O
3310,اسلام,O
3311,و,O
3312,تصوف,O
3313,فراهم,O
3314,شده‌بود,O
3315,.,O
3316,در,O
3317,این,O
3318,دوران,O
3319,بسیاری,O
3320,از,O
3321,مشایخ,O
3322,صوفیه,O
3323,از‌جمله,O
3324,عبدالقادر,B-PER
3325,گیلانی,I-PER
3326,و,O
3327,شهاب‌الدین,B-PER
3328,عمر,I-PER
3329,سهروردی,I-PER
3330,ظهور,O
3331,کردند,O
3332,.,O
3333,بسیاری,O
3334,از,O
3335,امرا,O
3336,،,O
3337,وزرا,O
3338,و,O
3339,سلاطین,O
3340,ازجمله,O
3341,مستنصر,O
3342,(,O
3343,بغداد,O
3344,),O
3345,طغرل‌بیگ,B-PER
3346,و,O
3347,خواجه,B-PER
3348,نظام‌الملک,I-PER
3349,طوسی,I-PER
3350,از,O
3351,مشایخ,O
3352,صوفیه,O
3353,حمایت,O
3354,کردند,O
3355,.,O
3356,در,O
3357,این,O
3358,دوره,O
3359,،,O
3360,عناصر,O
3361,صوفیانه,O
3362,در,O
3363,اشکال,O
3364,مختلف,O
3365,به,O
3366,شعر,O
3367,و,O
3368,نثر,O
3369,فارسی,O
3370,راه,O
3371,یافت,O
3372,و,O
3373,عالی‌ترین,O
3374,مظاهر,O
3375,شعر,O
3376,تعلیمی,O
3377,در,O
3378,حدیقهالحقیقه,O
3379,سنایی,B-PER
3380,و,O
3381,بعد‌از‌آن,O
3382,در,O
3383,اشعار,O
3384,عطار,B-PER
3385,نیشابوری,I-PER
3386,و,O
3387,مولوی,B-PER
3388,نمایان,O
3389,شد,O
3390,.,O
3391,سهروردی,O
3392,در,B-DAT
3393,اواخر,I-DAT
3394,قرن,I-DAT
3395,ششم,I-DAT
3396,و,O
3397,اوایل,B-DAT
3398,قرن,I-DAT
3399,هفتم,I-DAT
3400,فلسفه,O
3401,اشراق,O
3402,را,O
3403,با,O
3404,استفاده,O
3405,از,O
3406,آثار,O
3407,صوفیه,O
3408,،,O
3409,منابع,O
3410,فلسفه,O
3411,یونانی,O
3412,و,O
3413,حکمت,O
3414,خسروانی,O
3415,پایه‌گذاری,O
3416,کرد,O
3417,.,O
3418,فلسفه,O
3419,اشراق,O
3420,هم,O
3421,مبتنی,O
3422,بر,O
3423,منطق,O
3424,و,O
3425,هم,O
3426,عرفان,B-PER
3427,است,O
3428,.,O
3429,با,O
3430,روی,O
3431,کار,O
3432,آمدن,O
3433,حاکمان,O
3434,سلجوقیان,B-LOC
3435,و,O
3436,پس‌از‌آن,O
3437,ایلخانان,B-LOC
3438,_که,O
3439,علاقه‌ای,O
3440,به,O
3441,شعرنداشتند_,O
3442,سرودن,O
3443,مدح,O
3444,درآمدی,O
3445,برای,O
3446,شاعران,O
3447,ایجاد,O
3448,نمی‌کرد,O
3449,و,O
3450,در‌نتیجه,O
3451,قصیده,O
3452,که,O
3453,قالب,O
3454,شعر,O
3455,متداول,O
3456,مدح,O
3457,در,O
3458,دوران,O
3459,پیشین,O
3460,بود,O
3461,،,O
3462,کم‌کم‌اهمیت,O
3463,خود,O
3464,را,O
3465,از,O
3466,دست,O
3467,داد,O
3468,.,O
3469,سنایی,O
3470,نخستین,O
3471,شاعری,O
3472,است,O
3473,که,O
3474,به‌جد,O
3475,به,O
3476,سرودن,O
3477,غزل,O
3478,عارفانه,O
3479,و,O
3480,عاشقانه,O
3481,روی,O
3482,آورد,O
3483,و,O
3484,زمینه,O
3485,را,O
3486,برای,O
3487,تکامل,O
3488,آن,O
3489,در,O
3490,آثار,O
3491,شاعران,O
3492,بعد,O
3493,از,O
3494,خود,O
3495,،,O
3496,از‌جمله,O
3497,عطار,B-PER
3498,نیشابوری,I-PER
3499,خاقانی,B-PER
3500,نظامی,B-PER
3501,گنجوی,I-PER
3502,سعدی,O
3503,،,O
3504,مولوی,B-PER
3505,و,O
3506,حافظ,B-PER
3507,فراهم,O
3508,کرد,O
3509,.,O
3510,ازسوی‌دیگر,O
3511,،,O
3512,روزگار,B-DAT
3513,سعدی,O
3514,مقارن,O
3515,با,O
3516,متداول,O
3517,شدن,O
3518,سبک,O
3519,عراقی,O
3520,در,O
3521,ادبیات,O
3522,فارسی,O
3523,است,O
3524,.,O
3525,رواج,O
3526,سبک,O
3527,عراقی,O
3528,به,O
3529,اواخر,B-DAT
3530,سده,I-DAT
3531,۶,I-DAT
3532,(,O
3533,قمری,B-DAT
3534,),O
3535,و,O
3536,روی,O
3537,کار,O
3538,آمدن,O
3539,سلجوقیان,B-LOC
3540,بازمی‌گردد,O
3541,.,O
3542,در,O
3543,این,O
3544,دوره,O
3545,بسیاری,O
3546,از,O
3547,حکما,O
3548,و,O
3549,ادبا,O
3550,به,O
3551,مناطق,O
3552,مرکزی,O
3553,و,O
3554,جنوبی,O
3555,ایران,O
3556,مهاجرت,O
3557,کردند,O
3558,که,O
3559,به,O
3560,عراق,B-LOC
3561,عجم,I-LOC
3562,شهرت,O
3563,داشت,O
3564,.,O
3565,این,O
3566,روند,O
3567,مهاجرت,O
3568,با,O
3569,حمله,B-EVE
3570,مغول,I-EVE
3571,به,I-EVE
3572,ایران,I-EVE
3573,سرعت,O
3574,و,O
3575,شدت,O
3576,بیشتری,O
3577,گرفت,O
3578,.,O
3579,در,B-DAT
3580,قرن,I-DAT
3581,ششم,I-DAT
3582,،,O
3583,غلبه,O
3584,زبان,O
3585,عربی,O
3586,بر,O
3587,فارسی,O
3588,به,O
3589,قدری,O
3590,زیاد,O
3591,شد,O
3592,که,O
3593,نویسندگان,O
3594,فارسی‌زبان,O
3595,به,O
3596,خلق,O
3597,آثار,O
3598,عربی,O
3599,روی,O
3600,آوردند,O
3601,و,O
3602,اگر,O
3603,هم,O
3604,به,O
3605,زبان,O
3606,فارسی,O
3607,می‌نوشتند,O
3608,،,O
3609,آن,O
3610,را,O
3611,با,O
3612,کلمه‌ها,O
3613,و,O
3614,ترکیب‌های,O
3615,عربی,O
3616,می‌آمیختند,O
3617,به‌طوری‌که,O
3618,آثار,O
3619,این,O
3620,دوره,O
3621,پر,O
3622,از,O
3623,اشعار,O
3624,و,O
3625,اصطلاحات,O
3626,عربی,O
3627,و,O
3628,استدلالات,O
3629,قرآن,O
3630,ی,O
3631,است,O
3632,.,O
3633,نویسندگان,O
3634,این,O
3635,عصر,B-DAT
3636,،,O
3637,در,O
3638,جستجوی,O
3639,سجع,O
3640,به,O
3641,استفاده,O
3642,از,O
3643,واژگان,O
3644,نامانوس,O
3645,روی,O
3646,آورده,O
3647,بودند,O
3648,و,O
3649,صفت,O
3650,جوهری,O
3651,نثر,O
3652,که,O
3653,انتقال,O
3654,مفهوم,O
3655,به,O
3656,ذهن,O
3657,خواننده,O
3658,است,O
3659,،,O
3660,کاملا,O
3661,کمرنگ,O
3662,شده,O
3663,بود,O
3664,.,O
3665,در,B-DAT
3666,سده,I-DAT
3667,هفتم,I-DAT
3668,هجری,I-DAT
3669,،,O
3670,ازآنجاکه,O
3671,حاکمان,O
3672,ایلخانی,O
3673,علاقه,O
3674,زیادی,O
3675,به,O
3676,ثبت,O
3677,تاریخ,B-ORG
3678,داشتند,O
3679,،,O
3680,زمینه,O
3681,گسترش,O
3682,تاریخ‌نگاری,O
3683,فراهم,O
3684,شد,O
3685,که,O
3686,از‌آن‌جمله,O
3687,می‌توان,O
3688,به,O
3689,جامع‌التواریخ,O
3690,و,O
3691,تاریخ,O
3692,جهانگشای,O
3693,اشاره,O
3694,کرد,O
3695,.,O
3696,به‌ویژه,O
3697,در,O
3698,مورد,O
3699,سال‌های,O
3700,پیش,O
3701,از,B-DAT
3702,سال,I-DAT
3703,۶۵۵,I-DAT
3704,و,O
3705,پس,O
3706,از,O
3707,۶۸۰,O
3708,دانسته‌ها,O
3709,متکی,O
3710,بر,O
3711,فرضیات,O
3712,است,O
3713,.,O
3714,سعدی,O
3715,به,O
3716,احتمال,O
3717,زیاد,O
3718,در,B-DAT
3719,سال,I-DAT
3720,۶۰۶,I-DAT
3721,هجری,I-DAT
3722,قمری,I-DAT
3723,(,O
3724,برابر,O
3725,با,O
3726,حدود,O
3727,۵۸۹,O
3728,خورشیدی,O
3729,و,O
3730,۱۲۱۰,B-DAT
3731,میلادی,I-DAT
3732,),O
3733,در,O
3734,شیراز,B-LOC
3735,زاده,O
3736,شده‌است,O
3737,.,O
3738,بااین‌حال,O
3739,،,O
3740,برخی,O
3741,از,O
3742,صاحبنظران,O
3743,سال,B-DAT
3744,تولد,O
3745,سعدی,O
3746,را,O
3747,حدود,O
3748,سال,B-DAT
3749,۵۸۵,I-DAT
3750,هجری,I-DAT
3751,قمری,I-DAT
3752,می‌دانند,O
3753,.,O
3754,با,O
3755,توجه,O
3756,به,O
3757,این,O
3758,که,O
3759,هیچ,O
3760,منبع,O
3761,تاریخی,O
3762,مستقلی,O
3763,در,O
3764,مورد,O
3765,زادروز,O
3766,سعدی,O
3767,گزارشی,O
3768,نداشته‌است,O
3769,،,O
3770,هر,O
3771,دو,B-DAT
3772,تاریخ,I-DAT
3773,ذکرشده,O
3774,،,O
3775,بر,O
3776,اساس,O
3777,استنباط,O
3778,صاحبنظران,O
3779,از,O
3780,آثار,O
3781,خود,O
3782,او,O
3783,به,O
3784,دست,O
3785,آمده‌است,O
3786,.,O
3787,بنابراین,O
3788,سعدی,O
3789,در,B-DAT
3790,سال,I-DAT
3791,۶۵۶,I-DAT
3792,که,O
3793,گلستان,O
3794,را,O
3795,نوشته,O
3796,،,O
3797,پنجاه,B-DAT
3798,سال,I-DAT
3799,داشته,O
3800,و,O
3801,می‌توان,O
3802,نتیجه,O
3803,گرفت,O
3804,که,O
3805,سال,B-DAT
3806,تولد,O
3807,وی,O
3808,۶۰۶,B-DAT
3809,هجری,I-DAT
3810,بوده‌است,O
3811,.,O
3812,این,O
3813,بیت,O
3814,در‌آغاز,O
3815,باب,O
3816,نهم,O
3817,بوستان,O
3818,آمده‌است,O
3819,:,O
3820,بیا,O
3821,ای,O
3822,که,O
3823,عمرت,O
3824,به,O
3825,هفتاد,O
3826,رفت,O
3827,مگر,O
3828,خفته,O
3829,بودی,O
3830,که,O
3831,بر,O
3832,باد,O
3833,رفت,O
3834,بنابراین,O
3835,سعدی,O
3836,در,B-DAT
3837,سال,I-DAT
3838,۶۵۵,I-DAT
3839,که,O
3840,بوستان,O
3841,را,O
3842,نوشته,O
3843,،,O
3844,هفتاد,B-DAT
3845,سال,I-DAT
3846,داشته,O
3847,و,O
3848,می‌توان,O
3849,نتیجه,O
3850,گرفت,O
3851,که,O
3852,سال,B-DAT
3853,تولد,O
3854,وی,O
3855,۵۸۵,B-DAT
3856,هجری,I-DAT
3857,بوده‌است,O
3858,.,O
3859,به,O
3860,عقیده,O
3861,یان,O
3862,ریپکا,O
3863,محتمل‌ترین,O
3864,فرضیه,O
3865,برای,O
3866,تولد,O
3867,سعدی,O
3868,بین,O
3869,۶۱۰,O
3870,تا,O
3871,۶۱۵,O
3872,می‌باشد,O
3873,که,O
3874,توسط,O
3875,عباس,B-PER
3876,اقبال,I-PER
3877,آشتیانی,I-PER
3878,مورخ,O
3879,و,O
3880,ادیب,O
3881,معاصر,O
3882,،,O
3883,طرح,O
3884,شده‌است,O
3885,هرچند,O
3886,حتی,O
3887,با,O
3888,این,O
3889,فرض,O
3890,نیز,O
3891,عمر,O
3892,سعدی,O
3893,بسیار,O
3894,طولانی,O
3895,می‌شود,O
3896,.,O
3897,به,O
3898,عنوان,O
3899,نمونه,O
3900,حکایت,O
3901,شماره,O
3902,۷,O
3903,از,O
3904,باب,O
3905,دوم,O
3906,کتاب,O
3907,گلستان,O
3908,:,O
3909,یاد,O
3910,دارم,O
3911,که,O
3912,در,B-DAT
3913,ایام,I-DAT
3914,طفولیت,O
3915,متعبد,O
3916,بودمی,O
3917,و,O
3918,شب‌خیز,O
3919,و,O
3920,مولع,O
3921,زهد,O
3922,و,O
3923,پرهیز,O
3924,،,O
3925,شبی,O
3926,در,O
3927,خدمت,O
3928,پدر,O
3929,رحمهالله‌علیه,O
3930,نشسته‌بودم,O
3931,و,O
3932,همه‌شب,O
3933,دیده,O
3934,برهم,O
3935,نبسته,O
3936,و,O
3937,مصحف,O
3938,عزیز,O
3939,بر‌کنار,O
3940,گرفته,O
3941,و,O
3942,طایفه‌ای,O
3943,گرد,O
3944,ما,O
3945,خفته,O
3946,.,O
3947,سعدی,O
3948,به,O
3949,قولی,O
3950,،,O
3951,خواهرزاده,O
3952,قطب‌الدین,B-PER
3953,شیرازی,I-PER
3954,دانشمند,O
3955,و,O
3956,فیلسوف,O
3957,سرشناس,O
3958,است,O
3959,.,O
3960,اوضاع,O
3961,نابسامان,O
3962,ایران,O
3963,در‌پایان,O
3964,دوران,O
3965,سلطان,B-PER
3966,محمد,I-PER
3967,خوارزمشاه,B-PER
3968,و,O
3969,به‌ویژه,O
3970,حمله,O
3971,سلطان,B-PER
3972,غیاث‌الدین,I-PER
3973,خوارزمشاه,B-PER
3974,برادر,O
3975,جلال‌الدین,B-PER
3976,خوارزمشاه,I-PER
3977,به,O
3978,شیراز,O
3979,در,B-DAT
3980,سال,I-DAT
3981,۶۲۰,I-DAT
3982,هجری,I-DAT
3983,قمری,I-DAT
3984,،,O
3985,سعدی,O
3986,را,O
3987,بر,O
3988,آن,O
3989,داشت,O
3990,که,O
3991,در,B-DAT
3992,روزگار,I-DAT
3993,جوانی,O
3994,شیراز,B-LOC
3995,را,O
3996,ترک,O
3997,کند,O
3998,و,O
3999,به,O
4000,بغداد,B-LOC
4001,برود,O
4002,.,O
4003,سعدی,O
4004,حدودا,O
4005,از,B-DAT
4006,سال,I-DAT
4007,۶۲۳,I-DAT
4008,قمری,I-DAT
4009,در,O
4010,نظامیه,B-ORG
4011,بغداد,I-ORG
4012,بغداد,B-LOC
4013,مشغول,O
4014,به,O
4015,تحصیل,O
4016,شد,O
4017,.,O
4018,این,O
4019,مدرسه,B-LOC
4020,در,B-DAT
4021,سال,I-DAT
4022,۴۵۹,I-DAT
4023,هجری,I-DAT
4024,به,O
4025,دستور,O
4026,خواجه,B-PER
4027,نظام‌الملک,I-PER
4028,طوسی,I-PER
4029,وزیر,O
4030,مشهور,O
4031,دربار,O
4032,سلجوقیان,B-LOC
4033,تاسیس,O
4034,شده,O
4035,بود,O
4036,.,O
4037,ابوحامد,B-PER
4038,محمد,I-PER
4039,غزالی,I-PER
4040,از,O
4041,سال,B-DAT
4042,۴۸۴,I-DAT
4043,هجری,I-DAT
4044,در,O
4045,آن,O
4046,تدریس,O
4047,می‌کرد,O
4048,و,O
4049,تاثیر,O
4050,وی,O
4051,در,O
4052,محتوا,O
4053,و,O
4054,نظام,O
4055,آموزشی,O
4056,،,O
4057,در,O
4058,درازمدت,O
4059,(,O
4060,حتی,O
4061,در,O
4062,زمان,O
4063,تحصیل,O
4064,سعدی,O
4065,),O
4066,هویدا,O
4067,بود,O
4068,چنان‌که,O
4069,کتاب,O
4070,احیاء,O
4071,علوم‌الدین,O
4072,یکی,O
4073,از,O
4074,مهم‌ترین,O
4075,کتاب‌های,O
4076,درسی,O
4077,آن,O
4078,به‌شمار,O
4079,می‌رفت,O
4080,.,O
4081,این,O
4082,مدرسه,O
4083,و,O
4084,سایر,O
4085,مدارس,B-LOC
4086,نظامیه,I-LOC
4087,مروج,O
4088,فقه,O
4089,شافعی,O
4090,و,O
4091,علم,O
4092,کلام,O
4093,اشاعره,O
4094,بود,O
4095,و,O
4096,مثل,O
4097,سدی,O
4098,در‌برابر,O
4099,تفکر,O
4100,اسماعیلیه,B-LOC
4101,عمل,O
4102,می‌کرد,O
4103,.,O
4104,سعدی,O
4105,در,O
4106,مدت,O
4107,تحصیل,O
4108,در,O
4109,بغداد,O
4110,از,O
4111,حضور,O
4112,استادان,O
4113,بنام,O
4114,دوران,O
4115,خود,O
4116,از‌جمله,O
4117,سبط,O
4118,بن,O
4119,جوزی,B-PER
4120,منظور,O
4121,ابن,B-PER
4122,جوزی,I-PER
4123,دوم,O
4124,،,O
4125,نواده,O
4126,ابن,B-PER
4127,جوزی,I-PER
4128,مشهور,O
4129,است,O
4130,),O
4131,و,O
4132,شهاب‌الدین,B-PER
4133,عمر,I-PER
4134,سهروردی,I-PER
4135,صوفی,O
4136,مشهور,O
4137,،,O
4138,بهره,O
4139,برد,O
4140,.,O
4141,به,O
4142,استناد,O
4143,یکی,O
4144,از,O
4145,سروده‌های,O
4146,سعدی,O
4147,،,O
4148,بوستان,B-LOC
4149,سعدی,I-LOC
4150,،,O
4151,باب,O
4152,هفتم,O
4153,:,O
4154,مرا,O
4155,در,O
4156,نظامیه,O
4157,ادرار,O
4158,بود,O
4159,شب,B-DAT
4160,و,O
4161,روز,O
4162,تلقین,O
4163,و,O
4164,تکرار,O
4165,بود,O
4166,او,O
4167,در,O
4168,این,O
4169,دوره,O
4170,از,O
4171,مدرسه,B-LOC
4172,نظامیه,I-LOC
4173,شهریه,O
4174,دریافت,O
4175,می‌کرده‌است,O
4176,.,O
4177,با,O
4178,توجه,O
4179,به,O
4180,شواهد,O
4181,متعددی,O
4182,که,O
4183,در,O
4184,بوستان,O
4185,و,O
4186,گلستان,O
4187,وجود,O
4188,دارد,O
4189,،,O
4190,به‌طور,O
4191,مثال,O
4192,حکایت,O
4193,شماره,O
4194,۱۱,O
4195,از,O
4196,باب,O
4197,دوم,O
4198,گلستان,O
4199,:,O
4200,در,O
4201,جامع,O
4202,بعلبک,O
4203,وقتی,O
4204,کلمه‌ای,O
4205,همی‌گفتم,O
4206,به,O
4207,طریق,O
4208,وعظ,O
4209,،,O
4210,با,O
4211,جماعتی,O
4212,افسرده,O
4213,و,O
4214,دل‌مرده,O
4215,و,O
4216,ره,O
4217,از,O
4218,عالم,O
4219,صورت,O
4220,به,O
4221,عالم,O
4222,معنی,O
4223,نبرده,O
4224,،,O
4225,دیدم,O
4226,که,O
4227,نفسم,O
4228,درنمی‌گیرد,O
4229,و,O
4230,آتشم,O
4231,در,O
4232,هیزم‌تر,O
4233,اثر,O
4234,نمی‌کند,O
4235,الخ,O
4236,سعدی,O
4237,مدتی,O
4238,را,O
4239,در,O
4240,شهرهای,O
4241,مختلف,O
4242,منطقه,O
4243,شام,O
4244,(,O
4245,سرزمین,O
4246,),O
4247,مانند,O
4248,دمشق,B-LOC
4249,و,O
4250,بعلبک,B-LOC
4251,به,O
4252,سر,O
4253,برده,O
4254,و,O
4255,به‌کار,O
4256,تدریس,O
4257,و,O
4258,موعظه,O
4259,مشغول,O
4260,بوده‌است,O
4261,.,O
4262,این,O
4263,جهانگردی,O
4264,که,O
4265,مورد,O
4266,اشاره,O
4267,خود,O
4268,سعدی,O
4269,نیز,O
4270,واقع,O
4271,شده‌است,O
4272,،,O
4273,در,O
4274,اقصای,O
4275,عالم,O
4276,بگشتم,O
4277,بسی,O
4278,به,O
4279,سر,O
4280,بردم,O
4281,ایام,B-DAT
4282,با,O
4283,هر,O
4284,کسی,O
4285,تمتع,O
4286,به,O
4287,هر,O
4288,گوشه‌ای,O
4289,یافتم,O
4290,ز,O
4291,هر,O
4292,خرمنی,O
4293,خوشه‌ای,O
4294,یافتم,O
4295,به,O
4296,روایتی,O
4297,سی,B-DAT
4298,سال,I-DAT
4299,به,O
4300,طول,O
4301,انجامید,O
4302,.,O
4303,ذبیح‌الله,B-PER
4304,صفا,I-PER
4305,معتقد,O
4306,است,O
4307,که,O
4308,اشتغال,O
4309,سعدی,O
4310,در,O
4311,دربار,O
4312,،,O
4313,به,O
4314,عنوان,O
4315,شاعر,O
4316,درباری,O
4317,نبوده‌است,O
4318,.,O
4319,با,O
4320,توجه,O
4321,به,O
4322,شواهدی,O
4323,که,O
4324,در,O
4325,کتاب,O
4326,بوستان,B-LOC
4327,سعدی,I-LOC
4328,وجود,O
4329,دارد,O
4330,،,O
4331,سعدی,O
4332,در,O
4333,بازگشت,O
4334,از,O
4335,سفر,O
4336,تصمیم,O
4337,گرفت,O
4338,که,O
4339,سخن‌های,O
4340,شیرین‌تر,O
4341,از,O
4342,قند,O
4343,به,O
4344,سوغات,O
4345,آورد,O
4346,دریغ,O
4347,آمدم,O
4348,زان,O
4349,همه,O
4350,بوستان,O
4351,تهیدست,O
4352,رفتن,O
4353,سوی,O
4354,دوستان,O
4355,به,O
4356,دل,O
4357,گفتم,O
4358,از,O
4359,مصر,O
4360,قند,O
4361,آورند,O
4362,بر,O
4363,دوستان,O
4364,ارمغانی,O
4365,برند,O
4366,مرا,O
4367,گر,O
4368,تهی,O
4369,بود,O
4370,از,O
4371,آن,O
4372,قند,O
4373,دست,O
4374,سخن‌های,O
4375,شیرین‌تر,O
4376,از,O
4377,قند,O
4378,هست,O
4379,و,O
4380,بدین‌جهت,O
4381,کتاب,O
4382,بوستان,O
4383,را,O
4384,در,B-DAT
4385,سال,I-DAT
4386,۶۵۵,I-DAT
4387,قمری,I-DAT
4388,نوشت,O
4389,و,O
4390,به,O
4391,ابوبکر,O
4392,بن,O
4393,سعد,O
4394,زنگی,O
4395,حاکم,O
4396,وقت,O
4397,شیراز,O
4398,،,O
4399,تقدیم,O
4400,کرد,O
4401,.,O
4402,محمدعلی,B-PER
4403,همایون,I-PER
4404,کاتوزیان,I-PER
4405,منتقد,O
4406,ادبی,O
4407,،,O
4408,با,O
4409,توجه,O
4410,به,O
4411,شواهدی,O
4412,در,O
4413,گلستان,O
4414,سعدی,O
4415,معتقد,O
4416,است,O
4417,که,O
4418,سعدی,O
4419,پس,O
4420,از,O
4421,نگارش,O
4422,بوستان,O
4423,دچار,O
4424,نوعی,O
4425,افسردگی,O
4426,(,O
4427,حالت,O
4428,),O
4429,شد,O
4430,و,O
4431,با,O
4432,این,O
4433,فکر,O
4434,که,O
4435,عمر,O
4436,خود,O
4437,را,O
4438,به,O
4439,بطالت,O
4440,گذرانده,O
4441,و,O
4442,به,O
4443,ایام,B-DAT
4444,پیری,O
4445,رسیده‌است,O
4446,،,O
4447,دست,O
4448,از,O
4449,کار,O
4450,کشید,O
4451,اما,O
4452,دوست,O
4453,یا,O
4454,دوستانی,O
4455,او,O
4456,را,O
4457,به,O
4458,نوشتن,O
4459,کتاب,O
4460,جدیدی,O
4461,مصمم,O
4462,کردند,O
4463,.,O
4464,سعدی,O
4465,نگارش,O
4466,کتاب,O
4467,گلستان,O
4468,را,O
4469,کمتر,O
4470,از,O
4471,یک‌سال,O
4472,بعد,O
4473,از,O
4474,تدوین,O
4475,بوستان,O
4476,،,O
4477,در,B-DAT
4478,اول,I-DAT
4479,اردیبهشت,I-DAT
4480,سال,I-DAT
4481,۶۵۶,I-DAT
4482,هجری,I-DAT
4483,شروع,O
4484,کرد,O
4485,و,O
4486,هنوز,O
4487,از,O
4488,گل,O
4489,بوستان,O
4490,بقیتی,O
4491,موجود,O
4492,بود,O
4493,که,O
4494,نگارش,O
4495,آن,O
4496,را,O
4497,به,O
4498,پایان,O
4499,رساند,O
4500,بنابراین,O
4501,کتاب,O
4502,گلستان,O
4503,در,O
4504,مدت,O
4505,پنج,O
4506,یا,O
4507,شش,B-DAT
4508,ماه,I-DAT
4509,نوشته,O
4510,شد,O
4511,که,O
4512,به,O
4513,نظر,O
4514,محمدعلی,B-PER
4515,همایون,I-PER
4516,کاتوزیان,I-PER
4517,شبیه,O
4518,به,O
4519,معجزه,O
4520,است,O
4521,و,O
4522,می‌تواند,O
4523,نشانی,O
4524,از,O
4525,فرح,O
4526,و,O
4527,انبساطی,O
4528,باشد,O
4529,که,O
4530,پس,B-DAT
4531,از,I-DAT
4532,یک,I-DAT
4533,دوره,I-DAT
4534,افسردگی,O
4535,موقتا,O
4536,بروز,O
4537,می‌کند,O
4538,.,O
4539,سعدی,O
4540,پس,O
4541,از,O
4542,سکونت,O
4543,در,O
4544,شیراز,O
4545,،,O
4546,زندگی,O
4547,خود,O
4548,را,O
4549,صرف,O
4550,سرودن,O
4551,شعر,O
4552,و,O
4553,مراقبه,O
4554,کرد,O
4555,و,O
4556,روزگار,B-DAT
4557,خود,O
4558,را,O
4559,با,O
4560,تقدیم,O
4561,شعری,O
4562,یا,O
4563,نصیحتی,O
4564,به,O
4565,امیران,O
4566,و,O
4567,رعایا,O
4568,و,O
4569,طرفداران,O
4570,خود,O
4571,و,O
4572,پذیرش,O
4573,هدایای,O
4574,آن‌ها,O
4575,می‌گذراند,O
4576,.,O
4577,سعدی,O
4578,در,O
4579,گلستان,O
4580,می‌گوید,O
4581,که,O
4582,با,O
4583,دو,O
4584,وزیر,B-ORG
4585,دربار,I-ORG
4586,ایلخانان,B-LOC
4587,زمان,O
4588,خود,O
4589,یعنی,O
4590,شمس‌الدین,O
4591,محمد,O
4592,جوینی,O
4593,و,O
4594,عطاملک,B-PER
4595,جوینی,I-PER
4596,دوستی,O
4597,و,O
4598,مراوده,O
4599,داشت,O
4600,.,O
4601,سعدی,O
4602,پس,O
4603,از,O
4604,بازگشت,O
4605,به,O
4606,شیراز,O
4607,،,O
4608,یک‌بار,O
4609,به,O
4610,حج,O
4611,می‌رود,O
4612,و,O
4613,در,O
4614,بازگشت,O
4615,،,O
4616,از,O
4617,مسیر,O
4618,آذربایجان,B-LOC
4619,به,O
4620,دیدار,O
4621,این,O
4622,دو,O
4623,برادر,O
4624,نائل,O
4625,می‌شود,O
4626,.,O
4627,آن‌ها,O
4628,او,O
4629,را,O
4630,به,O
4631,دیدار,O
4632,اباقاخان,B-PER
4633,پادشاه,O
4634,وقت,O
4635,ایلخانی,O
4636,،,O
4637,بردند,O
4638,و,O
4639,او,O
4640,هم,O
4641,از,O
4642,سعدی,O
4643,خواست,O
4644,که,O
4645,او,O
4646,را,O
4647,نصیحتی,O
4648,کند,O
4649,.,O
4650,سعدی,O
4651,در,O
4652,مدت,O
4653,اقامت,O
4654,خود,O
4655,در,O
4656,شیراز,O
4657,،,O
4658,با,O
4659,بسیاری,O
4660,از,O
4661,افراد,O
4662,سرشناس,O
4663,معاصر,O
4664,خود,O
4665,از‌جمله,O
4666,شیخ,B-PER
4667,صفی‌الدین,I-PER
4668,اردبیلی,I-PER
4669,دیدار,O
4670,کرد,O
4671,.,O
4672,بااین‌حال,O
4673,به‌نظر,O
4674,محمدابراهیم,B-PER
4675,باستانی,I-PER
4676,پاریزی,I-PER
4677,اگرچه,O
4678,اصل,O
4679,فلک,O
4680,شدن,O
4681,سعدی,O
4682,به‌واسطه,O
4683,سرودن,O
4684,مرثیه,O
4685,برای,O
4686,مستعصم,B-PER
4687,عباسی,I-PER
4688,ممکن,O
4689,است,O
4690,واقعیت,O
4691,داشته‌باشد,O
4692,،,O
4693,اما,O
4694,جزئیات,O
4695,داستان,O
4696,ساختگی,O
4697,است,O
4698,چرا,O
4699,که,O
4700,نشانه‌ای,O
4701,از,O
4702,سفر,O
4703,خواجه‌نصیر,O
4704,به,O
4705,شیراز,O
4706,در,O
4707,دست,O
4708,نیست,O
4709,و,O
4710,درعین‌حال,O
4711,،,O
4712,سعدی,O
4713,تا,O
4714,سال‌ها,O
4715,پس,O
4716,از,O
4717,درگذشت,O
4718,خواجه‌نصیر,O
4719,به,O
4720,حیات,O
4721,خود,O
4722,ادامه,O
4723,داده‌است,O
4724,.,O
4725,تاریخ,O
4726,مرگ,O
4727,سعدی,O
4728,را,O
4729,در,O
4730,منابع,O
4731,گوناگون,O
4732,،,O
4733,یکی,O
4734,از,O
4735,سال‌های,O
4736,۶۹۰,O
4737,تا,B-DAT
4738,۶۹۵,I-DAT
4739,هجری,I-DAT
4740,قمری,I-DAT
4741,ذکر,O
4742,کرده‌اند,O
4743,.,O
4744,اما,O
4745,مورد,O
4746,اعتمادترین,O
4747,روایت,O
4748,که,O
4749,سعید,B-PER
4750,نفیسی,I-PER
4751,طرح,O
4752,می‌کند,O
4753,،,O
4754,این,O
4755,است,O
4756,که,O
4757,وی,O
4758,در,B-DAT
4759,۲۷,I-DAT
4760,ذیحجه,I-DAT
4761,سال,I-DAT
4762,۶۹۰,I-DAT
4763,هجری,I-DAT
4764,درگذشته,O
4765,و,O
4766,در,O
4767,همان,O
4768,خانگاه,O
4769,که,O
4770,اقامت,O
4771,گزیده‌بود,O
4772,،,O
4773,به,O
4774,خاک,O
4775,سپرده,O
4776,شده‌است,O
4777,.,O
4778,پیش‌تر,O
4779,عادت,O
4780,بر,O
4781,این,O
4782,بود,O
4783,که,O
4784,غالبا,O
4785,بدون,O
4786,گفتگو,O
4787,داستان‌های,O
4788,گلستان,O
4789,و,O
4790,بوستان,O
4791,را,O
4792,بخشی,O
4793,از,O
4794,سرگذشت,O
4795,سعدی,O
4796,قلمداد,O
4797,نمایند,O
4798,از,O
4799,معروف‌ترین,O
4800,صاحب‌نظرانی,O
4801,که,O
4802,چنین,O
4803,رویکردی,O
4804,داشته‌اند,O
4805,می‌توان,O
4806,به,O
4807,آنری,B-PER
4808,ماسه,I-PER
4809,علی‌اصغر,B-PER
4810,حکمت,I-PER
4811,و,O
4812,محمد,B-PER
4813,خزائلی,I-PER
4814,اشاره,O
4815,کرد,O
4816,.,O
4817,پس,O
4818,از,O
4819,بیم,O
4820,جان,O
4821,،,O
4822,برهمن,O
4823,را,O
4824,می‌کشد,O
4825,و,O
4826,از,O
4827,راه,O
4828,هندوستان,O
4829,و,O
4830,یمن,B-LOC
4831,به,O
4832,حجاز,O
4833,می‌گریزد,O
4834,.,O
4835,سعدی,O
4836,در,O
4837,مدت,O
4838,اقامت,O
4839,در,O
4840,دمشق,B-LOC
4841,به,O
4842,علت,O
4843,دلگیری,O
4844,از,O
4845,دوستان,O
4846,خود,O
4847,،,O
4848,از,O
4849,آن‌ها,O
4850,کناره‌گیری,O
4851,می‌کند,O
4852,و,O
4853,سر,O
4854,به,O
4855,بیابان,O
4856,می‌گذارد,O
4857,.,O
4858,این,O
4859,شخص,O
4860,سعدی,O
4861,را,O
4862,بهشهر,O
4863,حلب,B-LOC
4864,می‌برد,O
4865,و,O
4866,دختر,O
4867,خود,O
4868,را,O
4869,به,O
4870,عقد,O
4871,وی,O
4872,درمی‌آورد,O
4873,.,O
4874,ضیاء,B-PER
4875,موحد,I-PER
4876,اصل,O
4877,داستان,O
4878,اسارت,O
4879,را,O
4880,قابل,O
4881,رد,O
4882,یا,O
4883,اثبات,O
4884,نمی‌داند,O
4885,.,O
4886,موحد,O
4887,برآورد,O
4888,می‌کند,O
4889,که,O
4890,این,O
4891,اتفاق,O
4892,البته,O
4893,در,O
4894,صورت,O
4895,واقعیت,O
4896,داشتن,O
4897,به,O
4898,احتمال,O
4899,زیاد,O
4900,بین,O
4901,سال‌های,O
4902,۶۴۵,O
4903,تا,B-DAT
4904,۶۵۲,I-DAT
4905,قمری,I-DAT
4906,(,O
4907,۱۲۴۸,O
4908,تا,B-DAT
4909,۱۲۵۴,I-DAT
4910,میلادی,I-DAT
4911,),O
4912,طی,O
4913,جنگ,B-EVE
4914,صلیبی,I-EVE
4915,هفتم,I-EVE
4916,واقع,O
4917,شده,O
4918,باشد,O
4919,.,O
4920,سعدی,O
4921,در,O
4922,گلستان,O
4923,حکایتی,O
4924,نقل,O
4925,می‌کند,O
4926,راجع,O
4927,به,O
4928,سفر,O
4929,خود,O
4930,به,O
4931,کاشغر,B-LOC
4932,در,O
4933,سالی,O
4934,که,O
4935,علاءالدین,B-PER
4936,محمد,I-PER
4937,خوارزمشاه,I-PER
4938,با,O
4939,ختای,B-LOC
4940,صلح,O
4941,اختیار,O
4942,کرد,O
4943,.,O
4944,بنا,O
4945,بر,O
4946,شواهد,O
4947,تاریخی,O
4948,این,O
4949,رخداد,O
4950,در,B-DAT
4951,سال,I-DAT
4952,۶۱۰,I-DAT
4953,هجری,I-DAT
4954,بوده‌است,O
4955,.,O
4956,سعدی,O
4957,در,O
4958,این,O
4959,سال,B-DAT
4960,،,O
4961,سن,O
4962,کمی,O
4963,داشته‌است,O
4964,و,O
4965,غیرممکن,O
4966,بوده,O
4967,که,O
4968,آوازه‌اش,O
4969,در,O
4970,شهر,O
4971,کاشغر,B-LOC
4972,در,O
4973,ترکستان,O
4974,شرقی,O
4975,به,O
4976,این,O
4977,درجه,O
4978,رسیده‌باشد,O
4979,.,O
4980,ازسوی‌دیگر,O
4981,،,O
4982,شمس,O
4983,قیس,O
4984,رازی,O
4985,در,O
4986,کتاب,O
4987,المعجم,O
4988,فی,O
4989,معاییر,O
4990,اشعار,O
4991,العجم,O
4992,که,O
4993,در,B-DAT
4994,سال,I-DAT
4995,۶۳۰,I-DAT
4996,هجری,I-DAT
4997,نوشته,O
4998,شده‌است,O
4999,،,O
5000,هیچ,O
5001,عبارت,O
5002,یا,O
5003,شعری,O
5004,از,O
5005,سعدی,O
5006,را,O
5007,نقل,O
5008,نمی‌کند,O
5009,درحالی‌که,O
5010,به,O
5011,آثار,O
5012,بسیاری,O
5013,از,O
5014,دیگر,O
5015,شاعران,O
5016,آن,O
5017,دوران,O
5018,اشاراتی,O
5019,دارد,O
5020,.,O
5021,سعدی,O
5022,در,O
5023,نظامیه,B-ORG
5024,بغداد,I-ORG
5025,تحصیل,O
5026,کرده‌است,O
5027,و,O
5028,هدف,O
5029,از,O
5030,تاسیس,O
5031,مدارس,B-LOC
5032,نظامیه,I-LOC
5033,،,O
5034,پرورش,O
5035,افرادی,O
5036,بود,O
5037,که,O
5038,شافعی,O
5039,و,O
5040,اشاعره,O
5041,را,O
5042,تدریس,O
5043,کنند,O
5044,.,O
5045,اما,O
5046,در‌مقابل,O
5047,،,O
5048,نشانه‌هایی,O
5049,از,O
5050,ارادت,O
5051,وی,O
5052,به,O
5053,خاندان,O
5054,محمد,B-PER
5055,مشاهده,O
5056,می‌شود,O
5057,و,O
5058,به,O
5059,همین,O
5060,دلیل,O
5061,،,O
5062,برخی,O
5063,از,O
5064,علما,O
5065,مانند,O
5066,قاضی,B-PER
5067,نورالله,I-PER
5068,شوشتری,I-PER
5069,وی,O
5070,را,O
5071,شیعه,O
5072,قلمداد,O
5073,کرده‌اند,O
5074,.,O
5075,اگرچه,O
5076,سفر,O
5077,به,O
5078,مناطق,O
5079,مختلف,O
5080,و,O
5081,همنشینی,O
5082,با,O
5083,حکیمان,O
5084,و,O
5085,دانشمندان,O
5086,نقش,O
5087,مهمی,B-DAT
5088,در,O
5089,شکل‌گیری,O
5090,عقاید,O
5091,سعدی,O
5092,دارد,O
5093,.,O
5094,اما,O
5095,او,O
5096,بیش,O
5097,از,O
5098,هر,O
5099,چیز,O
5100,تحت,O
5101,تاثیر,O
5102,آموزه‌های,O
5103,مذهبی,O
5104,است,O
5105,که,O
5106,در,O
5107,شیراز,B-LOC
5108,و,O
5109,بغداد,B-LOC
5110,فرا,O
5111,گرفته‌است,O
5112,.,O
5113,نکته,O
5114,بارز,O
5115,دیگری,O
5116,که,O
5117,در,O
5118,مورد,O
5119,عقاید,O
5120,سعدی,O
5121,می‌توان,O
5122,ذکر,O
5123,کرد,O
5124,،,O
5125,نوع‌دوستی,O
5126,و,O
5127,تلاش,O
5128,برای,O
5129,اصلاح,O
5130,جامعه,B-ORG
5131,است,O
5132,.,O
5133,سعدی,O
5134,را,O
5135,نمی‌توان,O
5136,تصوف,O
5137,یا,O
5138,عرفان,B-PER
5139,قلمداد,O
5140,کرد,O
5141,اما,O
5142,درعین‌حال,O
5143,،,O
5144,نمی‌توان,O
5145,او,O
5146,را,O
5147,یکسره,O
5148,مخالف,O
5149,یا,O
5150,بیگانه,O
5151,با,O
5152,تصوف,O
5153,دانست,O
5154,.,O
5155,تصوف,O
5156,و,O
5157,عرفان,B-PER
5158,در,B-DAT
5159,سده,I-DAT
5160,۷,I-DAT
5161,(,O
5162,قمری,B-DAT
5163,),O
5164,بسیار,O
5165,رایج,O
5166,بود,O
5167,.,O
5168,سعدی,O
5169,هم,O
5170,به‌عنوان,O
5171,یکی,O
5172,از,O
5173,عالمان,O
5174,زمان,O
5175,خود,O
5176,،,O
5177,به‌واسطه,O
5178,تحصیل,O
5179,در,O
5180,بغداد,B-LOC
5181,و,O
5182,نشست‌وبرخاست,O
5183,با,O
5184,عارفان,O
5185,معاصر,O
5186,خود,O
5187,نظیر,O
5188,شهاب‌الدین,B-PER
5189,عمر,I-PER
5190,سهروردی,I-PER
5191,در,O
5192,معرض,O
5193,اندیشه‌های,O
5194,عرفانی,O
5195,قرار,O
5196,داشت,O
5197,.,O
5198,او,O
5199,در,O
5200,گلستان,O
5201,می‌گوید,O
5202,که,O
5203,ابوالفرج,O
5204,جوزی,O
5205,او,O
5206,را,O
5207,به,O
5208,ترک,O
5209,سماع,O
5210,دعوت,O
5211,کرده,O
5212,بود,O
5213,و,O
5214,به‌همین,O
5215,دلیل,O
5216,،,O
5217,بدیع‌الزمان,B-PER
5218,فروزانفر,I-PER
5219,او,O
5220,را,O
5221,در,O
5222,زمره,O
5223,صوفیان,O
5224,دیندار,O
5225,(,O
5226,متشرع,O
5227,),O
5228,قرار,O
5229,می‌دهد,O
5230,.,O
5231,غلامرضا,B-PER
5232,رشید,I-PER
5233,یاسمی,I-PER
5234,زبان‌شناس,O
5235,،,O
5236,بر,O
5237,این,O
5238,عقیده,O
5239,است,O
5240,که,O
5241,همه,O
5242,غزل‌های,O
5243,سعدی,O
5244,عارفانه,O
5245,است,O
5246,و,O
5247,تصویر,O
5248,عشق,O
5249,زمینی,O
5250,در,O
5251,اشعار,O
5252,سعدی,O
5253,،,O
5254,وسیله‌ای,O
5255,برای,O
5256,رساندن,O
5257,مفهوم,O
5258,عشق,O
5259,عرفانی,O
5260,اهل,O
5261,تصوف,O
5262,است,O
5263,.,O
5264,اما,O
5265,بسیاری,O
5266,دیگر,O
5267,از,O
5268,صاحبنظران,O
5269,از‌جمله,O
5270,محمدعلی,B-PER
5271,فروغی,I-PER
5272,محمدعلی,B-PER
5273,همایون,I-PER
5274,کاتوزیان,I-PER
5275,و,O
5276,ضیاء,B-PER
5277,موحد,I-PER
5278,این,O
5279,نظر,O
5280,را,O
5281,رد,O
5282,می‌کنند,O
5283,.,O
5284,اما,O
5285,حتی,O
5286,در,O
5287,این,O
5288,اشعار,O
5289,نیز,O
5290,شور,O
5291,و,O
5292,شعف,O
5293,عارفانه,O
5294,،,O
5295,چنان‌که,O
5296,در,O
5297,غزلیات,O
5298,مولوی,B-PER
5299,هست,O
5300,،,O
5301,وجود,O
5302,ندارد,O
5303,.,O
5304,سید,B-PER
5305,علی,I-PER
5306,قاضی,I-PER
5307,عرفان,O
5308,شیعه,O
5309,سده,B-DAT
5310,۱۳,I-DAT
5311,(,O
5312,خورشیدی,O
5313,),O
5314,و,O
5315,سده,B-DAT
5316,۱۴,I-DAT
5317,(,O
5318,خورشیدی,O
5319,),O
5320,سعدی,O
5321,را,O
5322,اگرچه,O
5323,فردی,O
5324,حکیم,O
5325,و,O
5326,دانشمند,O
5327,می‌دانست,O
5328,،,O
5329,اما,O
5330,معتقد,O
5331,بود,O
5332,که,O
5333,در,O
5334,اشعار,O
5335,او,O
5336,بویی,O
5337,از,O
5338,عرفان,O
5339,به,O
5340,مشام,O
5341,نمی‌رسد,O
5342,.,O
5343,وی,O
5344,تنها,O
5345,از,O
5346,غزلی,O
5347,با,O
5348,مطلع,O
5349,به,O
5350,جهان,O
5351,خرم,O
5352,از,O
5353,آنم,O
5354,که,O
5355,جهان,O
5356,خرم,O
5357,ازوست,O
5358,به,O
5359,جهان,O
5360,خرم,O
5361,از,O
5362,آنم,O
5363,که,O
5364,جهان,O
5365,خرم,O
5366,ازوست,O
5367,عاشقم,O
5368,بر,O
5369,همه,O
5370,عالم,O
5371,که,O
5372,همه,O
5373,عالم,O
5374,ازوست,O
5375,به,O
5376,غنیمت,O
5377,شمر,O
5378,ای,O
5379,دوست,O
5380,دم,O
5381,عیسی,O
5382,صبح,B-DAT
5383,تا,O
5384,دل‌مرده,O
5385,مگر,O
5386,زنده,O
5387,کنی,O
5388,کاین,O
5389,دم,O
5390,ازوست,O
5391,نه,O
5392,فلک,O
5393,راست,O
5394,مسلم,O
5395,نه,O
5396,ملک,O
5397,را,O
5398,حاصل,O
5399,آنچه,O
5400,در,O
5401,سر,O
5402,سویدای,O
5403,بنی‌آدم,O
5404,ازوست,O
5405,به,O
5406,حلاوت,O
5407,بخورم,O
5408,زهر,O
5409,که,O
5410,شاهد,O
5411,ساقیست,O
5412,به,O
5413,ارادت,O
5414,ببرم,O
5415,درد,O
5416,که,O
5417,درمان,O
5418,هم,O
5419,ازوست,O
5420,زخم,O
5421,خونینم,O
5422,اگر,O
5423,به,O
5424,نشود,O
5425,به,O
5426,باشد,O
5427,خنک,O
5428,آن,O
5429,زخم,O
5430,که,O
5431,هرلحظه,O
5432,مرا,O
5433,مرهم,O
5434,ازوست,O
5435,غم,O
5436,و,O
5437,شادی,O
5438,بر,O
5439,عارف,O
5440,چه,O
5441,تفاوت,O
5442,دارد,O
5443,ساقیا,O
5444,باده,O
5445,بده,O
5446,شادی,O
5447,آن,O
5448,کاین,O
5449,غم,O
5450,ازوست,O
5451,پادشاهی,O
5452,و,O
5453,گدایی,O
5454,بر,O
5455,ما,O
5456,یکسانست,O
5457,که,O
5458,برین,O
5459,در,O
5460,همه,O
5461,را,O
5462,پشت,O
5463,عبادت,O
5464,خم,O
5465,ازوست,O
5466,سعدیا,O
5467,گر,O
5468,بکند,O
5469,سیل,O
5470,فنا,O
5471,خانه,O
5472,عمر,O
5473,دل,O
5474,قوی,O
5475,دار,O
5476,که,O
5477,بنیاد,O
5478,بقا,O
5479,محکم,O
5480,ازوست,O
5481,به,O
5482,عنوان,O
5483,غزلی,O
5484,آبدار,O
5485,و,O
5486,شیرین,O
5487,یاد,O
5488,کرده‌است,O
5489,.,O
5490,به,O
5491,نظر,O
5492,باربیه,B-PER
5493,دومنار,I-PER
5494,شرق‌شناس,O
5495,فرانسوی,O
5496,،,O
5497,سعدی,O
5498,تمایل,O
5499,جدی,O
5500,به,O
5501,تصوف,O
5502,نداشت,O
5503,.,O
5504,اما,O
5505,ازآنجاکه,O
5506,در,B-DAT
5507,عصر,I-DAT
5508,او,O
5509,،,O
5510,تصوف,O
5511,مانند,O
5512,مذهب,O
5513,یک,O
5514,عامل,O
5515,تربیتی,O
5516,عمومی,O
5517,بود,O
5518,،,O
5519,از,O
5520,آن,O
5521,برکنار,O
5522,نماند,O
5523,و,O
5524,از,O
5525,چاشنی,O
5526,تصوف,O
5527,در,O
5528,آثار,O
5529,خود,O
5530,بهره,O
5531,گرفت,O
5532,.,O
5533,سعدی,O
5534,در,O
5535,اولین,O
5536,حکایت,O
5537,از,B-DAT
5538,فصل,I-DAT
5539,اول,I-DAT
5540,گلستان,O
5541,،,O
5542,شرایطی,O
5543,را,O
5544,تصویر,O
5545,کرده‌است,O
5546,که,O
5547,در,O
5548,آن,O
5549,ارزش,O
5550,راست‌گویی,O
5551,زیر,O
5552,پا,O
5553,گذاشته,O
5554,می‌شود,O
5555,در,O
5556,غیر,O
5557,این,O
5558,صورت,O
5559,نادانی,O
5560,پادشاه,O
5561,و,O
5562,بی‌رحمی,O
5563,وزیرانش,O
5564,باعث,O
5565,کشتار,O
5566,بی‌مورد,O
5567,می‌شود,O
5568,.,O
5569,اما,O
5570,هولاکو,B-PER
5571,خان,I-PER
5572,را,O
5573,،,O
5574,که,O
5575,مستعصم,B-PER
5576,را,O
5577,به,O
5578,قتل,O
5579,رسانده‌است,O
5580,،,O
5581,تمجید,O
5582,می‌کند,O
5583,و,O
5584,در,O
5585,همان,O
5586,زمان,O
5587,،,O
5588,برای,O
5589,خلیفه,O
5590,نیز,O
5591,سوگواری,O
5592,می‌کند,O
5593,حال‌آن‌که,O
5594,ابوبکر,O
5595,بن,O
5596,سعد,O
5597,زنگی,O
5598,که,O
5599,سعدی,O
5600,او,O
5601,را,O
5602,تمجید,O
5603,کرده‌است,O
5604,برای,O
5605,شکست,O
5606,دادن,O
5607,همین,O
5608,خلیفه,O
5609,،,O
5610,لشکری,O
5611,را,O
5612,به,O
5613,کمک,O
5614,هلاکوخان,O
5615,گسیل,O
5616,کرده‌بود,O
5617,.,O
5618,علاوه,O
5619,بر,O
5620,هزلیات,O
5621,،,O
5622,که,O
5623,در,O
5624,آن,O
5625,اشعاری,O
5626,در,O
5627,باب,O
5628,همجنس‌گرایی,B-ORG
5629,موجود,O
5630,است,O
5631,،,O
5632,در,O
5633,بوستان,O
5634,و,O
5635,گلستان,O
5636,هم,O
5637,مطالب,O
5638,متعددی,O
5639,در,O
5640,همین,O
5641,زمینه,O
5642,وجود,O
5643,دارد,O
5644,.,O
5645,بدیع‌الزمان,B-PER
5646,فروزانفر,I-PER
5647,استاد,O
5648,ادبیات,O
5649,فارسی,O
5650,،,O
5651,معتقد,O
5652,است,O
5653,که,O
5654,سعدی,O
5655,در,O
5656,اکثر,O
5657,غزل‌های,O
5658,خود,O
5659,آشکارا,O
5660,و,O
5661,بی‌پروا,O
5662,،,O
5663,جمال‌پرستی,O
5664,را,O
5665,تایید,O
5666,کرده‌است,O
5667,.,O
5668,به,O
5669,عنوان,O
5670,نمونه,O
5671,غزل,O
5672,شماره,O
5673,۳۳۴,O
5674,:,O
5675,قیامت,O
5676,باشد,O
5677,آن,O
5678,قامت,O
5679,در,O
5680,آغوش,O
5681,شراب,O
5682,سلسبیل,O
5683,از,O
5684,چشمه,O
5685,نوش,O
5686,غلام,O
5687,کیست,O
5688,آن,O
5689,لعبت,O
5690,که,O
5691,ما,O
5692,را,O
5693,غلام,O
5694,خویش,O
5695,کرد,O
5696,و,O
5697,حلقه,O
5698,در,O
5699,گوش,O
5700,پری‌پیکر,O
5701,بتی,O
5702,کز,O
5703,سحر,O
5704,چشمش,O
5705,نیامد,O
5706,خواب,O
5707,در,O
5708,چشمان,B-LOC
5709,من,O
5710,دوش,O
5711,نه,O
5712,هر,O
5713,وقتم,O
5714,به,O
5715,یاد,O
5716,خاطر,O
5717,آید,O
5718,که,O
5719,خود,O
5720,هرگز,O
5721,نمی‌گردد,O
5722,فراموش,O
5723,حلالش,O
5724,باد,O
5725,اگر,O
5726,خونم,O
5727,بریزد,O
5728,که,O
5729,سر,O
5730,در,O
5731,پای,O
5732,او,O
5733,خوشتر,O
5734,که,O
5735,بر,O
5736,دوش,O
5737,نصیحت‌گوی,O
5738,ما,O
5739,عقلی,O
5740,ندارد,O
5741,بر,O
5742,او,O
5743,گو,O
5744,در,O
5745,صلاح,O
5746,خویشتن,O
5747,کوش,O
5748,دهل,O
5749,زیر,O
5750,گلیم,O
5751,از,O
5752,خلق,O
5753,پنهان,O
5754,نشاید,O
5755,کرد,O
5756,و,O
5757,آتش,O
5758,زیر,O
5759,سرپوش,O
5760,بیا,O
5761,ای,O
5762,دوست,O
5763,ور,O
5764,دشمن,O
5765,ببیند,O
5766,چه,O
5767,خواهد,O
5768,کرد,O
5769,گو,O
5770,می‌بین,O
5771,و,O
5772,می‌جوش,O
5773,تو,O
5774,از,O
5775,ما,O
5776,فارغ,O
5777,و,O
5778,ما,O
5779,با,O
5780,تو,O
5781,همراه,O
5782,ز,O
5783,ما,O
5784,فریاد,O
5785,می‌آید,O
5786,تو,O
5787,خاموش,O
5788,حدیث,O
5789,حسن,O
5790,خویش,O
5791,از,O
5792,دیگری,O
5793,پرس,O
5794,که,O
5795,سعدی,O
5796,در,O
5797,تو,O
5798,حیران,O
5799,است,O
5800,و,O
5801,مدهوش,O
5802,مهدی,B-DAT
5803,جامی,O
5804,روزنامه‌نگار,O
5805,،,O
5806,سعدی,O
5807,را,O
5808,مانند,O
5809,بسیاری,O
5810,از,O
5811,شاعران,O
5812,دیگر,O
5813,آن,O
5814,دوران,O
5815,،,O
5816,دارای,O
5817,گرایش,O
5818,به,O
5819,میل,O
5820,جنسی,O
5821,به,O
5822,کودکان,O
5823,و,O
5824,دوجنس‌گرایی,O
5825,می‌داند,O
5826,.,O
5827,آرش,B-PER
5828,نراقی,I-PER
5829,نویسنده,O
5830,و,O
5831,مترجم,O
5832,نیز,O
5833,معتقد,O
5834,است,O
5835,که,O
5836,سعدی,O
5837,در,O
5838,آثارش,O
5839,از,O
5840,عشق,O
5841,ورزیدن,O
5842,با,O
5843,پسران,O
5844,با,O
5845,لذت,O
5846,و,O
5847,تحسین,O
5848,یاد,O
5849,کرده‌است,O
5850,.,O
5851,از,O
5852,بین,O
5853,آثاری,O
5854,که,O
5855,در,O
5856,این,O
5857,کتاب,O
5858,آمده,O
5859,،,O
5860,بوستان,B-LOC
5861,سعدی,I-LOC
5862,و,O
5863,گلستان,O
5864,سعدی,O
5865,دو,O
5866,کتاب,O
5867,مستقل,O
5868,هستند,O
5869,.,O
5870,مراثی,O
5871,،,O
5872,مشتمل,O
5873,بر,O
5874,چند,O
5875,قصیده,O
5876,در,O
5877,مرثیه,O
5878,چند,O
5879,تن,O
5880,از,O
5881,رجال,O
5882,معاصر,O
5883,سعدی,O
5884,از‌جمله,O
5885,مستعصم,B-PER
5886,آخرین,O
5887,خلیفه,O
5888,خلافت,O
5889,عباسیان,O
5890,ابوبکر,O
5891,بن,O
5892,سعد,O
5893,زنگی,O
5894,و,O
5895,سعد,O
5896,بن,O
5897,ابوبکر,O
5898,از,O
5899,اتابکان,O
5900,فارس,O
5901,),O
5902,است,O
5903,.,O
5923,علاوه‌بر‌این,O
5924,،,O
5925,محمدعلی,B-PER
5926,فروغی,I-PER
5927,در,O
5928,تحقیقات,O
5929,خود,O
5930,،,O
5931,در,O
5932,یکی,O
5933,از,O
5934,نسخه‌های,O
5935,خطی,O
5936,از,O
5937,کلیات,O
5938,سعدی,O
5939,،,O
5940,با,O
5941,کتاب,O
5942,دیگری,O
5943,بهنام,O
5944,معمیات,O
5945,مواجه,O
5946,شده‌است,O
5947,که,O
5948,حاوی,O
5949,۳۱,O
5950,قطعه,O
5951,عربی,O
5952,و,O
5953,فارسی,O
5954,در,O
5955,لغز,O
5956,و,O
5957,معما,O
5958,ست,O
5959,.,O
5960,علی,O
5961,بن,O
5962,احمد,O
5963,بن,O
5964,ابی‌بکر,O
5965,بیستون,O
5966,از‌جمله,O
5967,مشهورترین,O
5968,گردآورندگان,O
5969,کلیات,O
5970,سعدی,O
5971,است,O
5972,که,O
5973,یک‌بار,O
5974,در,B-DAT
5975,سال,I-DAT
5976,۷۲۶,I-DAT
5977,و,O
5978,بار,O
5979,دوم,O
5980,در,B-DAT
5981,سال,I-DAT
5982,۷۳۴,I-DAT
5983,هجری,I-DAT
5984,به,O
5985,این,O
5986,کار,O
5987,مبادرت,O
5988,کرد,O
5989,.,O
5990,در,O
5991,این,O
5992,نسخه,O
5993,،,O
5994,غزلیات,B-PER
5995,سعدی,I-PER
5996,به‌ترتیب,O
5997,الفبا,O
5998,ی,O
5999,حرف,O
6000,آخر,O
6001,ابیات,O
6002,مرتب,O
6003,شده‌اند,O
6004,.,O
6005,اولین,O
6006,کتاب,O
6007,تصحیح‌شده,O
6008,گلستان,O
6009,در,B-DAT
6010,سال,I-DAT
6011,۱۳۱۰,I-DAT
6012,توسط,O
6013,عبدالعظیم,B-PER
6014,قریب,I-PER
6015,آماده,O
6016,و,O
6017,منتشر,O
6018,شد,O
6019,.,O
6020,اولین,O
6021,نسخه,O
6022,تصحیح‌شده,O
6023,کلیات,O
6024,سعدی,O
6025,نیز,O
6026,در,B-DAT
6027,سال,I-DAT
6028,۱۳۱۶,I-DAT
6029,توسط,O
6030,محمدعلی,B-PER
6031,فروغی,I-PER
6032,انتشار,O
6033,یافت,O
6034,،,O
6035,که,O
6036,تا,O
6037,به,O
6038,امروز,O
6039,به‌عنوان,O
6040,مهم‌ترین,O
6041,منبع,O
6042,ارجاع,O
6043,به,O
6044,آثار,O
6045,سعدی,O
6046,محسوب,O
6047,می‌شود,O
6048,.,O
6049,بعدا,O
6050,نسخه‌های,O
6051,دیگری,O
6052,از,O
6053,این,O
6054,کتاب,O
6055,توسط,O
6056,محققان,O
6057,دیگر,O
6058,از‌جمله,O
6059,سعید,B-PER
6060,نفیسی,I-PER
6061,محمدجواد,B-PER
6062,مشکور,I-PER
6063,خلیل,B-PER
6064,خطیب,I-PER
6065,رهبر,I-PER
6066,و,O
6067,حسن,B-PER
6068,انوری,I-PER
6069,تصحیح,O
6070,شد,O
6071,.,O
6072,معتبرترین,O
6073,نسخه,O
6074,از,O
6075,گلستان,O
6076,به,O
6077,تصحیح,O
6078,غلام‌حسین,B-PER
6079,یوسفی,I-PER
6080,است,O
6081,که,O
6082,مبنای,O
6083,آن,O
6084,هفده,O
6085,نسخه,O
6086,خطی,O
6087,و,O
6088,نسخه‌های,O
6089,چاپی,O
6090,معتبر,O
6091,بود,O
6092,.,O
6093,بااین‌حال,O
6094,،,O
6095,این,O
6096,تصحیح,O
6097,نیز,O
6098,نظرات,O
6099,همه,O
6100,منتقدان,O
6101,را,O
6102,برنیاورد,O
6103,و,O
6104,پس‌از‌آن,O
6105,دست‌کم,O
6106,دو,O
6107,تصحیح,O
6108,دیگر,O
6109,از,O
6110,کلیات,O
6111,سعدی,O
6112,از,O
6113,حسن,B-PER
6114,انوری,I-PER
6115,(,O
6116,۱۳۸۳,O
6117,),O
6118,و,O
6119,بهاءالدین,B-PER
6120,خرمشاهی,I-PER
6121,۱۳۷۵,O
6122,),O
6123,عرضه,O
6124,شد,O
6125,.,O
6126,بوستان,B-LOC
6127,سعدی,I-LOC
6128,از,O
6129,آثار,O
6130,منظوم,O
6131,سعدی,O
6132,ویکی,O
6133,از,O
6134,شاهکارهای,O
6135,ادب,O
6136,فارسی,O
6137,به‌شمار,O
6138,می‌آید,O
6139,.,O
6140,قالب,O
6141,شعری,O
6142,آن,O
6143,مثنوی,O
6144,است,O
6145,و,O
6146,همانند,O
6147,شاهنامه,B-PER
6148,در,O
6149,بحر,O
6150,متقارب,O
6151,فعولن,O
6152,فعولن,O
6153,فعولن,O
6154,فعل,O
6155,/,O
6156,فعول,O
6157,),O
6158,سروده‌شده‌است,O
6159,.,O
6160,چنان‌که,O
6161,سعدی,O
6162,خود,O
6163,اشاره,O
6164,کرده‌است,O
6165,،,O
6166,نگارش,O
6167,آن,O
6168,را,O
6169,در,B-DAT
6170,۶۵۵,I-DAT
6171,هجری,I-DAT
6172,به,O
6173,پایان,O
6174,برده,O
6175,و,O
6176,به,O
6177,ابوبکر,O
6178,بن,O
6179,سعد,O
6180,زنگی,O
6181,تقدیم,O
6182,کرده‌است,O
6183,.,O
6184,بوستان,O
6185,با,O
6186,یک,O
6187,مقدمه,O
6188,نسبتا,O
6189,طولانی,O
6190,شروع,O
6191,می‌شود,O
6192,که,O
6193,در,O
6194,حمد,O
6195,خداوند,O
6196,،,O
6197,ستایش,O
6198,محمد,B-PER
6199,بیان,O
6200,دلیل,O
6201,نگارش,O
6202,کتاب,O
6203,و,O
6204,مدح,O
6205,ابوبکر,O
6206,بن,O
6207,سعد,O
6208,زنگی,O
6209,و,O
6210,سعد,O
6211,بن,O
6212,ابوبکر,O
6213,حاکمان,O
6214,وقت,O
6215,فارس,O
6216,(,O
6217,سرزمین,O
6218,),O
6219,سروده‌شده‌است,O
6220,.,O
6221,این,O
6222,کتاب,O
6223,در,B-DAT
6224,ده,I-DAT
6225,فصل,I-DAT
6226,(,O
6227,اصطلاحا,O
6228,ده,O
6229,باب,O
6230,),O
6231,نوشته,O
6232,شده‌است,O
6233,که,O
6234,عبارتند,O
6235,از,O
6236,:,O
6237,عدالت,O
6238,احسان,O
6239,عشق,O
6240,تواضع,O
6241,رضا,O
6242,(,O
6243,تصوف,O
6244,),O
6245,ذکر,O
6246,تربیت,O
6247,شکر,O
6248,(,O
6249,مفهوم,O
6250,اخلاقی,O
6251,),O
6252,توبه,O
6253,و,O
6254,مناجات,O
6255,و,O
6256,ختم,O
6257,کتاب,O
6258,.,O
6259,بر,O
6260,اساس,O
6261,نسخه,O
6262,تصحیح‌شده,O
6263,غلام‌حسین,B-PER
6264,یوسفی,I-PER
6265,با,O
6266,احتساب,O
6267,دیباچه,O
6268,،,O
6269,مجموعا,O
6270,۱۸۳,O
6271,حکایت,O
6272,در,O
6273,این,O
6274,کتاب,O
6275,نقل,O
6276,شده‌است,O
6277,.,O
6278,سعدی,O
6279,کتاب,O
6280,گلستان,O
6281,سعدی,O
6282,را,O
6283,در,B-DAT
6284,سال,I-DAT
6285,۶۵۶,I-DAT
6286,هجری,I-DAT
6287,قمری,I-DAT
6288,،,O
6289,یعنی,O
6290,یک‌سال,O
6291,پس,O
6292,از,O
6293,نگارش,O
6294,بوستان,B-LOC
6295,سعدی,I-LOC
6296,نوشته‌است,O
6297,.,O
6298,این,O
6299,کتاب,O
6300,به,O
6301,سجع,O
6302,و,O
6303,آمیخته,O
6304,با,O
6305,شعر,O
6306,و,O
6307,در,B-DAT
6308,هشت,I-DAT
6309,فصل,I-DAT
6310,(,O
6311,اصطلاحا,O
6312,هشت,O
6313,باب,O
6314,),O
6315,نوشته,O
6316,شده‌است,O
6317,.,O
6318,داریوش,B-PER
6319,رحمانیان,I-PER
6320,استاد,O
6321,تاریخ,O
6322,،,O
6323,با,O
6324,استناد,O
6325,به,O
6326,تعداد,O
6327,زیاد,O
6328,حکایاتی,O
6329,که,O
6330,در,O
6331,مورد,O
6332,سیاست,O
6333,در,O
6334,این,O
6335,کتاب,O
6336,موجود,O
6337,است,O
6338,،,O
6339,این,O
6340,کتاب,O
6341,را,O
6342,صورتی,O
6343,از,O
6344,سیاست‌نامه,O
6345,می‌داند,O
6346,و,O
6347,سعدی,O
6348,را,O
6349,پیرو,O
6350,سنت,O
6351,اندرزنامه‌نویسی,O
6352,قلمداد,O
6353,می‌کند,O
6354,.,O
6355,برخی,O
6356,از,O
6357,صاحب‌نظران,O
6358,،,O
6359,گلستان,O
6360,را,O
6361,اوج,O
6362,آمیزش,O
6363,دو,O
6364,سبک,O
6365,نثر,O
6366,موزون,O
6367,خواجه,B-PER
6368,عبدالله,I-PER
6369,انصاری,I-PER
6370,و,O
6371,حمیدی,O
6372,بلخی,O
6373,می‌دانند,O
6374,.,O
6375,این,O
6376,کتاب,O
6377,نخستین,O
6378,بار,O
6379,در,B-DAT
6380,سال,I-DAT
6381,۱۸۲۴,I-DAT
6382,میلادی,I-DAT
6383,در,O
6384,تبریز,B-LOC
6385,به,O
6386,چاپ,O
6387,رسید,O
6388,.,O
6389,سعدی,O
6390,در,O
6391,سرایش,O
6392,غزلیات,O
6393,،,O
6394,به,O
6395,زبان,O
6396,سنایی,B-PER
6397,و,O
6398,انوری,B-PER
6399,توجه,O
6400,ویژه,O
6401,داشته‌است,O
6402,.,O
6403,بسیاری,O
6404,از,O
6405,صاحبنظران,O
6406,بر,O
6407,این,O
6408,عقیده‌اند,O
6409,که,O
6410,غزل,O
6411,در,O
6412,اشعار,O
6413,سعدی,O
6414,و,O
6415,حافظ,B-PER
6416,به,O
6417,اوج,O
6418,رسیده‌است,O
6419,.,O
6420,غزلیات,B-PER
6421,سعدی,I-PER
6422,در,O
6423,چهار,O
6424,کتاب,O
6425,طیبات,O
6426,،,O
6427,بدایع,O
6428,،,O
6429,خواتیم,O
6430,و,O
6431,غزلیات,O
6432,قدیم,O
6433,گردآوری,O
6434,شده‌است,O
6435,.,O
6436,در,O
6437,برخی,O
6438,از,O
6439,نسخه‌های,O
6440,کلیات,O
6441,سعدی,O
6442,،,O
6443,غزل‌های,O
6444,تلمیع,O
6445,در,O
6446,بخش,O
6447,جداگانه‌ای,O
6448,با,O
6449,نام,O
6450,ملمعات,O
6451,آمده‌است,O
6452,که,O
6453,به,O
6454,نظر,O
6455,محمدعلی,B-PER
6456,فروغی,I-PER
6457,یک,O
6458,تقسیم‌بندی,O
6459,جعلی,O
6460,است,O
6461,چون,O
6462,در,O
6463,نسخه‌های,O
6464,قدیمی,O
6465,،,O
6466,مشاهده,O
6467,نشده‌است,O
6468,.,O
6469,علی,B-PER
6470,دشتی,I-PER
6471,وجه,O
6472,تمایز,O
6473,سعدی,O
6474,از,O
6475,دیگر,O
6476,غزلسرایان,O
6477,را,O
6478,در,O
6479,طنین,O
6480,و,O
6481,ترنمی,O
6482,می‌داند,O
6483,که,O
6484,در,O
6485,اشعار,O
6486,و,O
6487,به‌خصوص,O
6488,غزلیات,O
6489,وی,O
6490,وجود,O
6491,دارد,O
6492,.,O
6493,به,O
6494,تعبیر,O
6495,وی,O
6496,موزونی,O
6497,و,O
6498,خوش,O
6499,آهنگی,O
6500,کلام,O
6501,در,O
6502,غزلیات,B-PER
6503,سعدی,I-PER
6504,به,O
6505,سادگی,O
6506,قابل,O
6507,توصیف,O
6508,نیست,O
6509,و,O
6510,آن,O
6511,را,O
6512,به,O
6513,یک,O
6514,منحنی,O
6515,یا,O
6516,دایره,O
6517,تشبیه,O
6518,می‌کند,O
6519,که,O
6520,در,O
6521,آن,O
6522,پیوستگی,O
6523,واژگان,O
6524,با,O
6525,هیچ,O
6526,زاویه,B-LOC
6527,‌ای,O
6528,شکست,O
6529,برنمی‌دارد,O
6530,.,O
6531,خبیثات,O
6532,و,O
6533,مضحکات,O
6534,به,O
6535,نثر,O
6536,نوشته,O
6537,شده‌اند,O
6538,و,O
6539,در,O
6540,نسخه,O
6541,لرد,O
6542,گرینوی,O
6543,،,O
6544,که,O
6545,سی,B-DAT
6546,سال,I-DAT
6547,پس,O
6548,از,O
6549,درگذشت,O
6550,سعدی,O
6551,نوشته‌شده,O
6552,و,O
6553,نسخه,O
6554,اساس,O
6555,غلام‌حسین,B-PER
6556,یوسفی,I-PER
6557,و,O
6558,محمدعلی,B-PER
6559,فروغی,I-PER
6560,نیز,O
6561,بوده,O
6562,،,O
6563,اثری,O
6564,از,O
6565,آن‌ها,O
6566,نیست,O
6567,،,O
6568,اما,O
6569,در,O
6570,نسخه‌های,O
6571,قدیمی‌تر,O
6572,از,O
6573,این,O
6574,نسخه,O
6575,،,O
6576,این,O
6577,دوبخش,O
6578,نیز,O
6579,ضبط,O
6580,شده‌است,O
6581,و,O
6582,تردیدی,O
6583,در,O
6584,انتساب,O
6585,هر,O
6586,سه,O
6587,بخش,O
6588,به,O
6589,سعدی,O
6590,وجود,O
6591,ندارد,O
6592,.,O
6593,یان,O
6594,ریپکا,O
6595,ایران‌شناس,O
6596,اهل,O
6597,چکسلواکی,B-LOC
6598,مجموعه,O
6599,خبیثات,O
6600,را,O
6601,شامل,O
6602,مطالب,O
6603,خلاف,O
6604,ادب,O
6605,و,O
6606,نزاکت,O
6607,در,O
6608,مورد,O
6609,همجنس‌گرایی,B-ORG
6610,می‌داند,O
6611,.,O
6612,به‌عقیده,O
6613,ادوارد,O
6614,شرق‌شناسی,B-LOC
6615,اشعار,O
6616,عربی,O
6617,سعدی,O
6618,در,O
6619,سطح,O
6620,متوسطی,O
6621,قرار,O
6622,دارد,O
6623,.,O
6624,موسی,O
6625,اسوار,O
6626,این,O
6627,اشعار,O
6628,را,O
6629,در,O
6630,مقایسه,O
6631,با,O
6632,شعرای,O
6633,عرب‌زبان,O
6634,هم,O
6635,عصر,B-DAT
6636,سعدی,O
6637,،,O
6638,دارای,O
6639,جایگاه,O
6640,نسبتا,O
6641,خوبی,O
6642,می‌داند,O
6643,که,O
6644,از,O
6645,نظر,O
6646,مضمون,O
6647,و,O
6648,ساختار,O
6649,قوی,O
6650,هستند,O
6651,.,O
6652,زبان,O
6653,سعدی,O
6654,به,O
6655,زبان,O
6656,محاوره,O
6657,در,B-DAT
6658,روزگار,I-DAT
6659,خود,O
6660,بسیار,O
6661,نزدیک,O
6662,است,O
6663,و,O
6664,حتی,O
6665,از,O
6666,مثل‌های,O
6667,متداول,O
6668,در,O
6669,زبان,O
6670,فارسی,O
6671,نیز,O
6672,بهره,O
6673,برده‌است,O
6674,.,O
6675,در,O
6676,آثار,O
6677,گوناگون,O
6678,او,O
6679,اعم,O
6680,از,O
6681,غزلیات,B-PER
6682,سعدی,I-PER
6683,بوستان,B-LOC
6684,سعدی,I-LOC
6685,گلستان,O
6686,سعدی,O
6687,و‌غیره,O
6688,،,O
6689,همه‌جا,O
6690,آثاری,O
6691,آشکار,O
6692,یا,O
6693,پنهان,O
6694,از,O
6695,نکته‌سنجی,O
6696,و,O
6697,طنز,O
6698,سعدی,O
6699,می‌توان,O
6700,یافت,O
6701,.,O
6702,سعدی,O
6703,تخلص,O
6704,خود,O
6705,را,O
6706,به,O
6707,واسطه,O
6708,ارادتی,O
6709,که,O
6710,به,O
6711,سعد,O
6712,بن,O
6713,ابوبکر,O
6714,فرزند,O
6715,حاکم,O
6716,وقت,O
6717,شیراز,B-LOC
6718,داشت,O
6719,،,O
6720,انتخاب,O
6721,کرده‌است,O
6722,.,O
6723,او,O
6724,همچنین,O
6725,از,O
6726,حدیث,O
6727,محمد,B-PER
6728,پیامبر,B-PER
6729,اسلام,I-PER
6730,در,O
6731,اشعار,O
6732,خود,O
6733,استفاده,O
6734,کرده‌است,O
6735,.,O
6736,مفهوم‌ها,O
6737,،,O
6738,مضمون‌ها,O
6739,و,O
6740,عبارت‌های,O
6741,قرآنی,O
6742,را,O
6743,در,O
6744,گلستان,O
6745,،,O
6746,بوستان,O
6747,،,O
6748,قصاید,O
6749,و,O
6750,حتی,O
6751,در,O
6752,غزلیات,B-PER
6753,سعدی,I-PER
6754,می‌توان,O
6755,یافت,O
6756,.,O
6757,در,O
6758,گلستان,O
6759,۲۷,O
6760,آیه,O
6761,از,O
6762,قرآن,O
6763,و,O
6764,۱۳,O
6765,حدیث,O
6766,از,O
6767,محمد,B-PER
6768,به‌صورت,O
6769,کامل,O
6770,نقل‌شده,O
6771,که,O
6772,در,O
6773,۳۴,O
6774,مورد,O
6775,متن,O
6776,اصلی,O
6777,(,O
6778,به,O
6779,زبان,O
6780,عربی,O
6781,),O
6782,و,O
6783,در,O
6784,۶,O
6785,مورد,O
6786,ترجمه,O
6787,فارسی,O
6788,آن‌ها,O
6789,مورد‌استفاده,O
6790,قرار,O
6791,گرفته‌است,O
6792,.,O
6793,امید,B-PER
6794,مجد,I-PER
6795,مترجم,O
6796,قرآن,O
6797,و,O
6798,شاعر,O
6799,،,O
6800,این,O
6801,شگرد,O
6802,را,O
6803,استنباط,O
6804,ذوقی,O
6805,می‌نامد,O
6806,.,O
6807,به‌طور,O
6808,مثال,O
6809,،,O
6810,سعدی,O
6811,از,O
6812,عبارت,O
6813,اللیل,O
6814,یغشی,O
6815,النهار,O
6816,در,O
6817,آیه,O
6818,۵۴,O
6819,اعراف,O
6820,(,O
6821,سوره,O
6822,),O
6823,ان,O
6824,ربکم,O
6825,الله,O
6826,الذی,O
6827,خلق,O
6828,السماوات,O
6829,والارض,O
6830,فی,O
6831,سته,O
6832,ایام,B-DAT
6833,ثم,O
6834,استوی,O
6835,علی,O
6836,العرش,O
6837,یغشی,O
6838,اللیل,O
6839,النهار,O
6840,یطلبه,O
6841,حثیثا,O
6842,والشمس,O
6843,والقمر,O
6844,والنجوم,O
6845,مسخرات,O
6846,بامره,O
6847,الا,O
6848,له,O
6849,الخلق,O
6850,والامر,O
6851,تبارک‌الله,O
6852,رب‌العالمین,O
6853,در‌حقیقت,O
6854,پروردگار,O
6855,شما,O
6856,آن,O
6857,خدایی,O
6858,است,O
6859,که,O
6860,آسمان‌ها,O
6861,و,O
6862,زمین,O
6863,را,O
6864,در,B-DAT
6865,شش,I-DAT
6866,روز,I-DAT
6867,آفرید,O
6868,،,O
6869,سپس,O
6870,بر,O
6871,عرش,O
6872,استیلا,O
6873,یافت,O
6874,،,O
6875,روز,O
6876,را,O
6877,به,O
6878,شب,B-DAT
6879,که,O
6880,شتابان,O
6881,آن,O
6882,را,O
6883,می‌طلبد,O
6884,می‌پوشاند,O
6885,و,O
6886,خورشید,O
6887,و,O
6888,ماه,O
6889,و,O
6890,ستارگان,O
6891,را,O
6892,که,O
6893,به,O
6894,فرمان,O
6895,او,O
6896,رام,O
6897,شده‌اند,O
6898,آگاه,O
6899,باش,O
6900,که,O
6901,خلق,O
6902,و,O
6903,امر,O
6904,از,O
6905,آن,O
6906,او,O
6907,است,O
6908,فرخنده,O
6909,خدایی,O
6910,است,O
6911,پروردگار,O
6912,جهانیان,O
6913,استفاده,O
6914,کرده,O
6915,تا,O
6916,مردی,O
6917,سیاه‌پوست,O
6918,را,O
6919,توصیف,O
6920,کند,O
6921,که,O
6922,زنی,O
6923,سفیدپوست,O
6924,را,O
6925,در‌کنار,O
6926,آورده‌است,O
6927,.,O
6928,این,O
6929,تاثیرپذیری,O
6930,را,O
6931,به‌خصوص,O
6932,در,O
6933,کتاب,O
6934,بوستان,B-LOC
6935,سعدی,I-LOC
6936,می‌توان,O
6937,دید,O
6938,،,O
6939,که,O
6940,سعدی,O
6941,آن,O
6942,را,O
6943,در,O
6944,وزن,O
6945,شعر,O
6946,فارسی,O
6947,و,O
6948,قالب,O
6949,شعر,O
6950,ی,O
6951,شاهنامه,O
6952,سروده‌است,O
6953,.,O
6954,سعدی,O
6955,دانش‌آموخته,O
6956,نظامیه,B-ORG
6957,بغداد,I-ORG
6958,است,O
6959,و,O
6960,به‌واسطه,O
6961,تحصیل,O
6962,در,O
6963,این,O
6964,مدرسه,O
6965,،,O
6966,به,O
6967,صورت,O
6968,غیرمستقیم,O
6969,از,O
6970,تعالیم,O
6971,ابوحامد,B-PER
6972,محمد,I-PER
6973,غزالی,I-PER
6974,م,O
6975,.,O
6976,۵۰۵,B-DAT
6977,هجری,I-DAT
6978,),O
6979,بهره‌مند,O
6980,شده,O
6981,و,O
6982,از,O
6983,او,O
6984,تاثیر,O
6985,پذیرفته‌است,O
6986,.,O
6987,به,O
6988,عقیده,O
6989,برخی,O
6990,از,O
6991,سعدی‌شناسان,O
6992,از‌جمله,O
6993,ضیاء,B-PER
6994,موحد,I-PER
6995,بررسی,O
6996,اندیشه,O
6997,سعدی,O
6998,بدون,O
6999,در,O
7000,نظر,O
7001,گرفتن,O
7002,آثار,O
7003,غزالی,O
7004,،,O
7005,به,O
7006,عنوان,O
7007,خاستگاه,O
7008,فکری,O
7009,و,O
7010,عقیدتی,O
7011,سعدی,O
7012,،,O
7013,میسر,O
7014,نیست,O
7015,.,O
7016,سعدی,O
7017,در,O
7018,یکی,O
7019,از,O
7020,حکایات,O
7021,گلستان,O
7022,،,O
7023,جایی,O
7024,که,O
7025,مناظره,O
7026,یکی,O
7027,از,O
7028,علما,O
7029,با,O
7030,یکی,O
7031,از,O
7032,ملاحده,O
7033,را,O
7034,نقل,O
7035,می‌کند,O
7036,،,O
7037,بلافاصله,O
7038,پس,O
7039,از,O
7040,ذکر,O
7041,ملاحده,O
7042,،,O
7043,عبارت,O
7044,لعنهم,O
7045,الله,O
7046,(,O
7047,خداوند,O
7048,لعنتشان,O
7049,کند,O
7050,),O
7051,را,O
7052,می‌نشاند,O
7053,که,O
7054,تا‌حدی,O
7055,می‌تواند,O
7056,یادآور,O
7057,لحن,O
7058,شدیدی,O
7059,باشد,O
7060,که,O
7061,غزالی,O
7062,در,O
7063,ردیه‌های,O
7064,خود,O
7065,بر,O
7066,اسماعیلیه,B-LOC
7067,می‌نویسد,O
7068,.,O
7069,ضیاء,B-PER
7070,موحد,I-PER
7071,،,O
7072,مهم‌ترین,O
7073,تفاوت,O
7074,سعدی,O
7075,با,O
7076,محمد,B-PER
7077,غزالی,I-PER
7078,را,O
7079,عشق,O
7080,به,O
7081,فرهنگ,O
7082,و,O
7083,زبان,O
7084,فارسی,O
7085,می‌داند,O
7086,و,O
7087,بر,O
7088,این,O
7089,رای,O
7090,است,O
7091,که,O
7092,سعدی,O
7093,،,O
7094,برخلاف,O
7095,غزالی,O
7096,که,O
7097,در,O
7098,مورد,O
7099,اسماعیلیه,O
7100,فتوا,O
7101,های,O
7102,بسیار,O
7103,سنگینی,O
7104,دارد,O
7105,،,O
7106,چنین,O
7107,شدتی,O
7108,را,O
7109,از,O
7110,خود,O
7111,نشان,O
7112,نمی‌دهد,O
7113,.,O
7114,۵۷۵,B-DAT
7115,هجری,I-DAT
7116,),O
7117,مانند,O
7118,سعدی,O
7119,از,O
7120,نبوغ,O
7121,زبانی,O
7122,برخوردار,O
7123,بوده‌است,O
7124,وی,O
7125,به,O
7126,زبان,O
7127,محاوره,O
7128,نزدیک,O
7129,شده‌بود,O
7130,و,O
7131,از,O
7132,آرایه‌های,O
7133,ادبی,O
7134,پیچیده,O
7135,پرهیز,O
7136,می‌کرد,O
7137,.,O
7138,ضیاء,B-PER
7139,موحد,I-PER
7140,به‌رغم,O
7141,این,O
7142,پیشینه,O
7143,از,O
7144,سعدی,O
7145,،,O
7146,او,O
7147,را,O
7148,به‌جد,O
7149,مقید,O
7150,به,O
7151,فارسی‌نویسی,O
7152,می‌داند,O
7153,و,O
7154,بر,O
7155,این,O
7156,باور,O
7157,است,O
7158,که,O
7159,سعدی,O
7160,در,O
7161,گزینش,O
7162,واژگان,O
7163,و,O
7164,رعایت,O
7165,ساختار,O
7166,زبان,O
7167,فارسی,O
7168,نهایت,O
7169,دقت,O
7170,را,O
7171,به‌کار,O
7172,می‌برد,O
7173,.,O
7174,۳۵۴,B-DAT
7175,هجری,I-DAT
7176,),O
7177,شاعر,O
7178,و,O
7179,ادیب,O
7180,زبان,O
7181,عربی,O
7182,عراق,B-LOC
7183,ی,O
7184,در,B-DAT
7185,قرن,I-DAT
7186,چهارم,I-DAT
7187,هجری,I-DAT
7188,است,O
7189,که,O
7190,به,O
7191,عقیده,O
7192,حسینعلی,O
7193,محفوظ,O
7194,سعدی,O
7195,دیوان,B-ORG
7196,اشعار,I-ORG
7197,او,O
7198,را,O
7199,از,O
7200,برداشته,O
7201,و,O
7202,در,O
7203,انتخاب,O
7204,مضامین,O
7205,اشعار,O
7206,خود,O
7207,از,O
7208,او,O
7209,تاثیر,O
7210,پذیرفته‌است,O
7211,.,O
7212,محفوظ,O
7213,از,O
7214,این,O
7215,نظریه,O
7216,در,B-DAT
7217,سال,I-DAT
7218,۱۳۳۷,I-DAT
7219,در,O
7220,قالب,O
7221,رساله,O
7222,دکترا,O
7223,در,O
7224,رشته,O
7225,زبان,O
7226,و,O
7227,ادبیات,O
7228,فارسی,O
7229,دفاع,O
7230,کرد,O
7231,که,O
7232,بعدا,O
7233,مورد,O
7234,تایید,O
7235,برخی,O
7236,از,O
7237,پژوهشگران,O
7238,ادبیات,O
7239,فارسی,O
7240,(,O
7241,از‌جمله,O
7242,غلام‌حسین,B-PER
7243,یوسفی,I-PER
7244,واقع,O
7245,شد,O
7246,.,O
7247,در‌مقابل,O
7248,،,O
7249,برخی,O
7250,دیگر,O
7251,از,O
7252,پژوهشگران,O
7253,مانند,O
7254,علی,B-PER
7255,دشتی,I-PER
7256,و,O
7257,مهدی,B-PER
7258,محقق,I-PER
7259,این,O
7260,نظریه,O
7261,را,O
7262,رد,O
7263,کردند,O
7264,.,O
7265,ابن‌بطوطه,O
7266,جهانگرد,O
7267,سده,B-DAT
7268,هشتم,I-DAT
7269,هجری,I-DAT
7270,،,O
7271,در,O
7272,گزارش,O
7273,سفر,O
7274,خود,O
7275,به,O
7276,چین,B-LOC
7277,از,O
7278,امیرزاده,O
7279,شهر,O
7280,هانگژو,B-LOC
7281,می‌نویسد,O
7282,که,O
7283,به,O
7284,شعر,O
7285,و,O
7286,موسیقی,O
7287,فارسی,O
7288,علاقه,O
7289,زیادی,O
7290,داشت,O
7291,و,O
7292,در,O
7293,محفل,O
7294,او,O
7295,آوازی,O
7296,به,O
7297,زبان,O
7298,فارسی,O
7299,خوانده,O
7300,می‌شد,O
7301,.,O
7302,محمدعلی,B-PER
7303,فروغی,I-PER
7304,دراین‌باره,O
7305,می‌گوید,O
7306,:,O
7307,گاهی,O
7308,شنیده,O
7309,می‌شود,O
7310,که,O
7311,اهل,O
7312,ذوق,O
7313,اعجاب,O
7314,می‌کنند,O
7315,که,O
7316,سعدی,O
7317,هفتصد,B-DAT
7318,سال,I-DAT
7319,پیش,O
7320,به,O
7321,زبان,O
7322,امروزی,O
7323,ما,O
7324,سخن,O
7325,گفته‌است,O
7326,،,O
7327,ولی,O
7328,حق,O
7329,این,O
7330,است,O
7331,که,O
7332,سعدی,O
7333,هفتصد,B-DAT
7334,سال,I-DAT
7335,پیش,O
7336,به,O
7337,زبان,O
7338,امروزی,O
7339,ما,O
7340,سخن,O
7341,نگفته‌است,O
7342,بلکه,O
7343,ما,O
7344,پس,B-DAT
7345,از,I-DAT
7346,هفتصد,I-DAT
7347,سال,I-DAT
7348,به,O
7349,زبانی,O
7350,که,O
7351,از,O
7352,سعدی,O
7353,آموخته‌ایم,O
7354,سخن,O
7355,می‌گوییم,O
7356,یعنی,O
7357,سعدی,O
7358,شیوه,O
7359,نثر,O
7360,فارسی,O
7361,را,O
7362,چنان,O
7363,دلنشین,O
7364,ساخته,O
7365,که,O
7366,زبان,O
7367,او,O
7368,زبان,O
7369,رایج,O
7370,فارسی,O
7371,شده‌است,O
7372,.,O
7373,به,O
7374,گفته,O
7375,ادوارد,O
7376,براون,O
7377,ایران‌شناس,O
7378,مشهور,O
7379,بریتانیایی,B-LOC
7380,طی,B-DAT
7381,شش,I-DAT
7382,قرن,I-DAT
7383,و,I-DAT
7384,نیم,I-DAT
7385,،,O
7386,هرجا,O
7387,به,O
7388,تحصیل,O
7389,زبان,O
7390,فارسی,O
7391,پرداخته‌شده,O
7392,،,O
7393,نخستین,O
7394,کتاب‌هایی,O
7395,که,O
7396,به,O
7397,دست,O
7398,محصل,O
7399,داده‌اند,O
7400,،,O
7401,آثار,O
7402,سعدی,O
7403,بوده‌است,O
7404,.,O
7405,این,O
7406,ویژگی,O
7407,،,O
7408,تنها,O
7409,مختص,O
7410,گلستان,O
7411,نیست,O
7412,و,O
7413,در,O
7414,همه,O
7415,آثار,O
7416,سعدی,O
7417,ملاحظه,O
7418,می‌شود,O
7419,چنان‌که,O
7420,به,O
7421,گفته,O
7422,خلیل,B-PER
7423,خطیب,I-PER
7424,رهبر,I-PER
7425,بیش,O
7426,از,O
7427,۸۰۰,O
7428,مورد,O
7429,از,O
7430,غزل‌های,O
7431,وی,O
7432,نیز,O
7433,جنبه,O
7434,ضرب‌المثل,O
7435,یافته‌است,O
7436,.,O
7437,۷۱۴,B-DAT
7438,هجری,I-DAT
7439,),O
7440,و,O
7441,سعدالدین,B-PER
7442,نزاری,I-PER
7443,قهستانی,I-PER
7444,م,O
7445,.,O
7446,۷۲۱,B-DAT
7447,هجری,I-DAT
7448,)،,O
7449,شاعران,O
7450,هم,O
7451,عصر,B-DAT
7452,سعدی,O
7453,بودند,O
7454,که,O
7455,به,O
7456,وی,O
7457,ارادت,O
7458,می‌ورزیدند,O
7459,و,O
7460,از,O
7461,او,O
7462,تاثیر,O
7463,می‌پذیرفتند,O
7464,.,O
7465,از,O
7466,همام,B-PER
7467,تبریزی,I-PER
7468,بیش,O
7469,از,O
7470,دویست,O
7471,غزل,O
7472,برجای‌مانده,O
7473,که,O
7474,در,O
7475,بیش,O
7476,از,O
7477,هشتاد,O
7478,غزل,O
7479,با,O
7480,غزلیاتی,O
7481,از,O
7482,سعدی,O
7483,وزن,O
7484,شعر,O
7485,فارسی,O
7486,یا,O
7487,قافیه,O
7488,است,O
7489,.,O
7490,۷۲۵,B-DAT
7491,هجری,I-DAT
7492,),O
7493,و,O
7494,امیرحسن,O
7495,دهلوی,O
7496,م,O
7497,.,O
7498,۷۴۹,B-DAT
7499,هجری,I-DAT
7500,),O
7501,شاعر,O
7502,فارسی‌گوی,O
7503,دیگری,O
7504,است,O
7505,که,O
7506,در,B-DAT
7507,عصر,I-DAT
7508,سعدی,O
7509,و,O
7510,در,O
7511,آق‌سرای,B-LOC
7512,در,O
7513,آسیای,O
7514,صغیر,O
7515,می‌زیست,O
7516,.,O
7517,وی,O
7518,شیفته,O
7519,غزلیات,B-PER
7520,سعدی,I-PER
7521,بود,O
7522,و,O
7523,برخی,O
7524,از,O
7525,غزلیات,B-PER
7526,سعدی,I-PER
7527,را,O
7528,پاسخ,O
7529,گفته‌است,O
7530,.,O
7531,تاثیر,O
7532,سعدی,O
7533,بر,O
7534,حافظ,B-PER
7535,م,O
7536,.,O
7537,۷۹۲,B-DAT
7538,هجری,I-DAT
7539,),O
7540,نیز,O
7541,کاملا,O
7542,مشهود,O
7543,است,O
7544,وی,O
7545,علم,O
7546,عروض,O
7547,خود,O
7548,را,O
7549,بر,O
7550,مبنای,O
7551,اشعار,O
7552,سعدی,O
7553,گذاشته,O
7554,و,O
7555,حدود,O
7556,۳۰,O
7557,غزل,O
7558,با,O
7559,وزن,O
7560,و,O
7561,قافیه,O
7562,غزلیات,B-PER
7563,سعدی,I-PER
7564,سروده‌است,O
7565,.,O
7566,حافظ,O
7567,در,O
7568,یکی,O
7569,از,O
7570,غزل‌های,O
7571,خود,O
7572,بر,O
7573,جایگاه,O
7574,سعدی,O
7575,به‌عنوان,O
7576,استاد,B-PER
7577,سخن,I-PER
7578,تاکید,O
7579,کرده,O
7580,و,O
7581,درعین‌حال,O
7582,خود,O
7583,را,O
7584,متاثر,O
7585,از,O
7586,سبک,O
7587,خواجو,O
7588,دانسته‌است,O
7589,.,O
7590,استاد,B-PER
7591,سخن,I-PER
7592,سعدی‌ست,O
7593,پیش,O
7594,همه,O
7595,کس,O
7596,اما,O
7597,دارد,O
7598,سخن,O
7599,حافظ,O
7600,طرز,O
7601,سخن,O
7602,خواجوی,B-PER
7603,کرمانی,I-PER
7604,البته,O
7605,این,O
7606,بیت,O
7607,منسوب,O
7608,به,O
7609,حافظ,O
7610,است,O
7611,و,O
7612,عبدالعلی,B-PER
7613,دستغیب,I-PER
7614,نویسنده,O
7615,و,O
7616,منتقد,O
7617,،,O
7618,آن,O
7619,را,O
7620,غیرقابل,O
7621,استناد,O
7622,می‌داند,O
7623,.,O
7624,۷۸۳,B-DAT
7625,هجری,I-DAT
7626,)،,O
7627,بهارستان,O
7628,(,O
7629,کتاب,O
7630,),O
7631,جامی,B-PER
7632,م,O
7633,.,O
7634,۸۷۱,B-DAT
7635,هجری,I-DAT
7636,)،,O
7637,منشآت,O
7638,قائم‌مقام,O
7639,فراهانی,O
7640,قائم‌مقام,B-PER
7641,فراهانی,I-PER
7642,م,O
7643,.,O
7644,۱۲۸۵,B-DAT
7645,هجری,I-DAT
7646,)،,O
7647,و,O
7648,بسیاری,O
7649,آثار,O
7650,دیگر,O
7651,اشاره,O
7652,کرد,O
7653,.,O
7654,تاثیر,O
7655,سعدی,O
7656,بر,O
7657,ادبیات,O
7658,فارسی,O
7659,،,O
7660,در,O
7661,ادبیات,O
7662,معاصر,O
7663,نیز,O
7664,مشهود,O
7665,است,O
7666,به‌طور,O
7667,مثال,O
7668,،,O
7669,تاثیرپذیری,O
7670,پروین,B-PER
7671,اعتصامی,I-PER
7672,از,O
7673,سبک,O
7674,شعری,O
7675,و,O
7676,اصطلاحات,O
7677,سعدی,O
7678,،,O
7679,به,O
7680,خوبی,O
7681,دیده,O
7682,می‌شود,O
7683,.,O
7684,ابراهیم,B-PER
7685,گلستان,I-PER
7686,از‌جمله,O
7687,نویسندگان,O
7688,معاصر,O
7689,است,O
7690,که,O
7691,در,O
7692,سبک,O
7693,نویسندگی,O
7694,خود,O
7695,از,O
7696,سعدی,O
7697,تاثیر,O
7698,پذیرفته‌است,O
7699,او,O
7700,در,O
7701,نثر,O
7702,خود,O
7703,از,O
7704,جملات,O
7705,دارای,O
7706,علم,O
7707,عروض,O
7708,جملات,O
7709,قصار,O
7710,و,O
7711,آرایه‌های,O
7712,ادبی,O
7713,مانند,O
7714,جناس,O
7715,استعاره,O
7716,و,O
7717,مجاز,O
7718,استفاده,O
7719,کرده‌است,O
7720,.,O
7721,محمدعلی,B-PER
7722,جمال‌زاده,I-PER
7723,نویسنده,O
7724,و,O
7725,مترجم,O
7726,معاصر,O
7727,،,O
7728,گرایش,O
7729,مشهودی,O
7730,به,O
7731,ساده‌نویسی,O
7732,و,O
7733,کاربرد,O
7734,زبان,O
7735,عامیانه,O
7736,در,O
7737,آثار,O
7738,خود,O
7739,داشت,O
7740,.,O
7741,آندره,O
7742,دوریه,O
7743,در,B-DAT
7744,سال,I-DAT
7745,۱۶۳۴,I-DAT
7746,میلادی,I-DAT
7747,قسمت‌هایی,O
7748,از,O
7749,گلستان,O
7750,را,O
7751,به,O
7752,زبان,O
7753,فرانسوی,O
7754,ترجمه,O
7755,کرد,O
7756,.,O
7757,در,B-DAT
7758,سال,I-DAT
7759,۱۶۵۱,I-DAT
7760,میلادی,I-DAT
7761,،,O
7762,ترجمه,O
7763,زبان,O
7764,لاتین,O
7765,از,O
7766,گلستان,O
7767,منتشر,O
7768,شد,O
7769,.,O
7770,در,B-DAT
7771,سال,I-DAT
7772,۱۶۵۴,I-DAT
7773,،,O
7774,آدام,O
7775,اولئاریوس,O
7776,ترجمه,O
7777,کاملی,O
7778,از,O
7779,بوستان,O
7780,و,O
7781,گلستان,O
7782,را,O
7783,به,O
7784,زبان,O
7785,آلمانی,O
7786,منتشر,O
7787,کرد,O
7788,.,O
7789,او,O
7790,زبان,O
7791,فارسی,O
7792,را,O
7793,در,O
7794,ایران,B-LOC
7795,آموخته,O
7796,بود,O
7797,و,O
7798,ترجمه‌اش,O
7799,را,O
7800,به,O
7801,کمک,O
7802,یک,O
7803,ایرانی,O
7804,بهنام,O
7805,حق‌وردی,O
7806,انجام,O
7807,داد,O
7808,.,O
7809,در,B-DAT
7810,سال,I-DAT
7811,۱۸۸۸,I-DAT
7812,میلادی,I-DAT
7813,،,O
7814,اولین,O
7815,ترجمه,O
7816,انگلیسی,O
7817,کامل,O
7818,از,O
7819,این,O
7820,کتاب,O
7821,توسط,O
7822,ریچارد,B-PER
7823,فرانسیس,I-PER
7824,برتون,I-PER
7825,صورت,O
7826,گرفت,O
7827,.,O
7828,نوگرایان,O
7829,فرانسوی,O
7830,در,B-DAT
7831,سده,I-DAT
7832,۱۸,I-DAT
7833,(,O
7834,میلادی,B-DAT
7835,),O
7836,آثار,O
7837,سعدی,O
7838,را,O
7839,نوعی,O
7840,انتقاد,O
7841,اجتماعی,O
7842,یافته‌بودند,O
7843,،,O
7844,که,O
7845,می‌توانستند,O
7846,با,O
7847,توجه,O
7848,به,O
7849,ویژگی‌های,O
7850,جامعه,O
7851,خود,O
7852,،,O
7853,از,O
7854,آن,O
7855,الگوبرداری,O
7856,کنند,O
7857,.,O
7858,ژان,B-PER
7859,دو,I-PER
7860,لا,I-PER
7861,فونتن,I-PER
7862,یکی,O
7863,از,O
7864,مشهورترین,O
7865,حکایت,O
7866,‌نویسان,O
7867,فرانسوی,O
7868,است,O
7869,که,O
7870,در,O
7871,خلق,O
7872,آثار,O
7873,خود,O
7874,به,O
7875,کلیله‌ودمنه,O
7876,انوار,O
7877,سهیلی,O
7878,و,O
7879,گلستان,O
7880,سعدی,O
7881,توجه,O
7882,داشته‌است,O
7883,.,O
7884,دنی,B-PER
7885,دیدرو,I-PER
7886,از,O
7887,نویسندگان,O
7888,بزرگ,O
7889,سده,B-DAT
7890,۱۸,I-DAT
7891,(,O
7892,میلادی,B-DAT
7893,),O
7894,فرانسه,O
7895,است,O
7896,که,O
7897,آثار,O
7898,سعدی,O
7899,را,O
7900,ستایش,O
7901,کرده‌است,O
7902,.,O
7903,ویکتور,B-PER
7904,هوگو,I-PER
7905,و,O
7906,آندره,B-PER
7907,ژید,I-PER
7908,نیز,O
7909,از‌جمله,O
7910,متفکران,O
7911,و,O
7912,ادیبان,O
7913,فرانسوی,O
7914,بودند,O
7915,که,O
7916,تا‌حدودی,O
7917,از,O
7918,سعدی,O
7919,متاثر,O
7920,شدند,O
7921,.,O
7922,لازار,B-PER
7923,کارنو,I-PER
7924,ریاضی‌دان,O
7925,مشهور,O
7926,فرانسوی,O
7927,،,O
7928,به,O
7929,سعدی,O
7930,علاقه,O
7931,خیلی,O
7932,زیادی,O
7933,داشت,O
7934,.,O
7935,فرزند,O
7936,وی,O
7937,نیکولا,B-PER
7938,سعدی,I-PER
7939,کارنو,I-PER
7940,پدر,O
7941,علم,O
7942,ترمودینامیک,O
7943,و,O
7944,نوه,O
7945,وی,O
7946,ماری,B-PER
7947,فرانسوا,I-PER
7948,سعدی,I-PER
7949,کارنو,I-PER
7950,رئیس‌جمهور,O
7951,فرانسه,B-LOC
7952,در,O
7953,سال‌های,O
7954,۱۸۸۷,O
7955,تا,O
7956,۱۸۹۴,O
7957,است,O
7958,،,O
7959,که,O
7960,نام,O
7961,میانی,O
7962,هردو,O
7963,به,O
7964,افتخار,O
7965,سعدی,O
7966,انتخاب,O
7967,شده‌است,O
7968,.,O
7969,یوهان,B-PER
7970,ولفگانگ,I-PER
7971,فون,I-PER
7972,گوته,I-PER
7973,شاعر,O
7974,بلندآوازه,O
7975,آلمان,B-LOC
7976,ی,O
7977,،,O
7978,یکی,O
7979,از,O
7980,شاعران,O
7981,اروپا,O
7982,یی,O
7983,است,O
7984,که,O
7985,در,O
7986,خلق,O
7987,آثار,O
7988,خود,O
7989,به,O
7990,ادبیات,O
7991,شرقی,O
7992,و,O
7993,به‌طور,O
7994,خاص,O
7995,،,O
7996,ادبیات,O
7997,فارسی,O
7998,توجه,O
7999,ویژه‌ای,O
8000,داشت,O
8001,.,O
8002,یکی,O
8003,از,O
8004,کتاب‌های,O
8005,وی,O
8006,با,O
8007,نام,O
8008,دیوان,B-ORG
8009,غربی,I-ORG
8010,شرقی,I-ORG
8011,اگرچه,O
8012,به‌طور,O
8013,کاملا,O
8014,مشهود,O
8015,تحت,O
8016,تاثیر,O
8017,اشعار,O
8018,حافظ,B-PER
8019,سروده‌شده,O
8020,و,O
8021,در,O
8022,هیچ‌کجای,O
8023,کتاب,O
8024,نامی,O
8025,از,O
8026,سعدی,O
8027,برده,O
8028,نشده,O
8029,اما,O
8030,بخش‌هایی,O
8031,از,O
8032,آن,O
8033,نیز,O
8034,حاوی,O
8035,اشعاری,O
8036,است,O
8037,که,O
8038,از,O
8039,بوستان,O
8040,و,O
8041,گلستان,O
8042,سعدی,O
8043,اقتباس,O
8044,شده‌است,O
8045,.,O
8046,رالف,B-PER
8047,والدو,I-PER
8048,امرسون,I-PER
8049,شاعر,O
8050,آمریکایی‌ها,O
8051,سده,B-DAT
8052,۱۹,I-DAT
8053,(,O
8054,میلادی,B-DAT
8055,),O
8056,به,O
8057,فرهنگ,O
8058,و,O
8059,زبان‌های,O
8060,شرقی,O
8061,از‌جمله,O
8062,فارسی,O
8063,و,O
8064,زبان,O
8065,عربی,O
8066,علاقه,O
8067,داشت,O
8068,و,O
8069,به‌واسطه,O
8070,مطالعه,O
8071,ترجمه,O
8072,زبان,O
8073,آلمانی,O
8074,گلستان,O
